[{"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【B.3.2剔出异常值应符合下列规定：1高端异常值可直接剔除；2在有充分理由说明其异常原因时，可剔除低端异常值；3当无充分理由说明其异常原因时，在低端异常值芯样邻近位置重新取样复测，根据复测结果，判断是否剔除。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【C.0.2钻芯修正可采用总体修正量、对应样本修正量、对应样本修正系数或一一对应修正系数等修正方法，并宜优先采用总体修正量方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2芯样应从间接法受检构件中随机抽取，取芯位置应符合本标准第A.5.3条的规定。3当采用的间接法为无损检测方法时，取芯位置应与间接法相应的测区重合。4当采用的间接法对结构有损伤时，取芯位置应布置在间接法相应的测区附近。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【C.0.4当采用总体修正量法时，芯样抗压强度应按本标准第3.4.7条的规定确定推定区间，推定区间上限与下限差值不应大于其均值的10％。总体修正量和相应的修正可按下列公式计算：C.0.5当采用对应样本修正量法时，修正量和相应的修正可按下列公式计算：C.0.6当采用对应样本修正系数方法时，修正系数和相应的修正可按下列公式计算：C.0.7当采用一一对应修正系数方法时，修正系数和相应的修正可按下列公式计算：C.0.8对单个构件或检验批混凝土抗压强度进行推定时，应以修正后测区混凝土换算强度进行计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5当被测构件测点数不满足本标准第D.0.1条的要求、无法进行统计法判断时，或当测线的测距或倾斜角度不一致、幅度值不具有可比性时，可将有怀疑测点的声参数与同条件的正常混凝土区域测点的声参数进行比较，当有怀疑测点的声参数明显低于正常混凝土测点声参数，该点可判为声学参数异常点。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【D.0.5混凝土内部缺陷的位置和范围应结合声参数异常点的分布及波形状况进行综合判定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【E.0.2单面平测法检测混凝土裂缝深度时，受检裂缝两侧均应具有清洁、平整且无裂缝的检测面，检测面宽度均不宜小于估计的缝深；被测裂缝中不应有积水或泥浆等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【E.0.3单面平测法检测裂缝深度应按下列步骤进行：1应将T和R换能器置于裂缝附近同一侧，以两个换能器内边缘间距等于100mm、150mm、200mm......分别读取4个以上的声时值(ti)，求出声时与测距之间的回归直线方程：l＝a＋bt(E.0.3-1)式中：l——测距(mm)；t——与测距l对应的声时值(μs)；a——回归直线方程的常数项(mm)；b——回归系数即平测法声速v(km/s)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【E.0.3单面平测法检测裂缝深度应按下列步骤进行：1应将T和R换能器置于裂缝附近同一侧，以两个换能器内边缘间距等于100mm、150mm、200mm......分别读取4个以上的声时值(ti)，求出声时与测距之间的回归直线方程：l＝a＋bt(E.0.3-1)式中：l——测距(mm)；t——与测距l对应的声时值(μs)；a——回归直线方程的常数项(mm)；b——回归系数即平测法声速v(km/s)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【E.0.3单面平测法检测裂缝深度应按下列步骤进行：1应将T和R换能器置于裂缝附近同一侧，以两个换能器内边缘间距等于100mm、150mm、200mm......分别读取4个以上的声时值(ti)，求出声时与测距之间的回归直线方程：l＝a＋bt(E.0.3-1)式中：l——测距(mm)；t——与测距l对应的声时值(μs)；a——回归直线方程的常数项(mm)；b——回归系数即平测法声速v(km/s)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【附录F混凝土性能受影响层厚度原位检测方法F.1一般规定附录F混凝土性能受影响层厚度原位检测方法F.1一般规定F.1.1本方法适用于遭受冻伤、火灾或化学腐蚀后混凝土性能受影响层厚度的原位检测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【附录F混凝土性能受影响层厚度原位检测方法F.1一般规定附录F混凝土性能受影响层厚度原位检测方法F.1一般规定F.1.1本方法适用于遭受冻伤、火灾或化学腐蚀后混凝土性能受影响层厚度的原位检测。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.1成型钢筋fabricatedrebar按规定尺寸、形状加工成型的非预应力钢筋制品。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5要求5.1钢筋原材5要求5.1钢筋原材5.1.1成型钢筋应采用GB/T701、GB1499、GB13013、GB13014、GB13788规定牌号的钢筋原材。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.5成型钢筋采用钢筋原材的品种、级别或规格需作变更时，应办理设计变更文件。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.6钢筋原材有脆断、焊接性能不良或力学性能不正常等现象时，应对该批钢筋原材进行化学成分检验或其他专项检验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【5.1.6钢筋原材有脆断、焊接性能不良或力学性能不正常等现象时，应对该批钢筋原材进行化学成分检验或其他专项检验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.2.10.4其他类型(环形、螺旋、抛物线钢筋)下料长度按公式(4)计算：LQ＝LJ＋ΔG..............(4)式中：LQ——其他类型下料长度，mm；LJ——钢筋长度计算值，mm；ΔG——弯钩增加长度，按表2确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.10.4其他类型(环形、螺旋、抛物线钢筋)下料长度按公式(4)计算：LQ＝LJ＋ΔG..............(4)式中：LQ——其他类型下料长度，mm；LJ——钢筋长度计算值，mm；ΔG——弯钩增加长度，按表2确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6试验方法6试验方法6.1成型钢筋应进行出厂检验，其试验项目、取样方法、试验方法应符合表6的规定。表6成型钢筋的试验项目、取样方法及试验方法6.2测量钢筋尺寸时，原材直径应精确到0.1mm，钢筋原材及成型钢筋加工尺寸应精确到1mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【8.5同一项工程与同一构件的成型钢筋宜按施工先后顺序分类码放。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2术语2术语2.0.1钢筋间隔件reinforcementspacing混凝土结构中用于控制钢筋保护层厚度或钢筋间距的物件。按材料分为水泥基类钢筋间隔件、塑料类钢筋间隔件、金属类钢筋间隔件；按安放部位分为表层间隔件和内部间隔件；按安放方向分为水平间隔件和竖向间隔件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.8阵列式放置arrayarrangement间隔件在相邻行和列呈直线的安放方式。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.0.9梅花式放置staggeredarrangement间隔件在相邻行和列中间的安放方式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.0.5工厂生产的成品间隔件进场时应提供产品合格证和说明书。有承载力要求的间隔件应提供承载力试验报告，承载力试验方法应符合本规程附录A的规定；有抗渗要求的塑料类钢筋间隔件应提供抗渗性能试验报告，抗渗性能试验方法应符合本规程附录B的规定。3.0.5本条提出了工厂生产的产品应由工厂进行承载力试验和抗渗性能试验。建议厂家可根据自己的产品提供不同荷载、不同强度级别、不同水压的产品系列表。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.0.5工厂生产的成品间隔件进场时应提供产品合格证和说明书。有承载力要求的间隔件应提供承载力试验报告，承载力试验方法应符合本规程附录A的规定；有抗渗要求的塑料类钢筋间隔件应提供抗渗性能试验报告，抗渗性能试验方法应符合本规程附录B的规定。3.0.5本条提出了工厂生产的产品应由工厂进行承载力试验和抗渗性能试验。建议厂家可根据自己的产品提供不同荷载、不同强度级别、不同水压的产品系列表。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.0.6在混凝土结构施工中，应根据不同结构类型、环境类别及使用部位、保护层厚度或间隔尺寸等选择钢筋间隔件。混凝土结构用钢筋间隔件可按表3.0.6选用。3.0.6在编制钢筋间隔件的方案时，应结合混凝土结构的环境类别按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010考虑。砂浆类钢筋间隔件因其强度较低，厚度受到一定限制，因此不宜作为内部间隔件。混凝土类钢筋间隔件的适用性较强，但在作为内部间隔件而间隔尺寸又较大时，应注意其自身的几何尺寸，防止截面过大而影响混凝土浇灌和构件的性能。塑料类内部间隔件应考虑构件的抗渗性，而塑料类表层间隔件则应考虑塑料的低温脆性。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2塑料类钢筋间隔件4.2塑料类钢筋间隔件4.2.1塑料类钢筋间隔件必须采用工厂生产的产品，其原材料不得采用聚氯乙烯类塑料，且不得使用二级以下的再生塑料。4.2.1塑料类钢筋间隔件一般均为工厂生产的产品，本条是考虑在推广使用塑料类钢筋间隔件时，应防止工程中随意将废塑料块用作钢筋间隔件而作出的规定。二级以下的再生塑料其性能低劣，不能用于混凝土结构工程。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.2.3塑料类钢筋间隔件的规格应符合下列规定：1可根据混凝土构件和被间隔钢筋的特点选择环形或鼎形等钢筋间隔件。2塑料类钢筋间隔件应设置与被间隔钢筋定位的卡扣或槽口。3塑料类钢筋间隔件宜按保护层厚度设置颜色标识，并应在产品说明书中予以说明。4.2.3塑料类钢筋间隔件的类型有很多(图2)，选用时可按钢筋的种类、直径、间隔尺寸和方式等选用。塑料类钢筋间隔件的钢筋卡扣应预先设计、注塑成型。塑料类钢筋间隔件可做成不同的颜色，故宜按保护层厚度设置颜色标识，以防止错用、便于检查。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.2.5塑料类钢筋间隔件的抗渗性能应按本规程附录B的方法进行试验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.4金属类钢筋间隔件不得有裂纹或断裂，钢材不得有片状老锈。4.3.4本条规定了金属类钢筋间隔件外表的质量要求。出现裂纹、断裂、过大变形或钢材的片状老锈，都会影响混凝土结构的质量。金属类钢筋间隔件在运输、安装等施工过程中可能会产生变形，主要应控制该变形引起的间隔尺寸的偏差。而对于其他方向上的非间隔尺寸，可放宽要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.5金属类钢筋间隔件与被间隔钢筋采用焊接定位时，应满足现行行业标准《钢筋焊接及验收规程》JGJ18的有关要求，并不得损伤被间隔钢筋。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3塑料类钢筋间隔件外观、形状、尺寸及标识等应符合设计要求，其允许偏差应符合表4.4.2-2的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【6钢筋间隔件的安放6.1一般规定6钢筋间隔件的安放6.1一般规定6.1.1表层间隔件宜直接安放在被间隔的受力钢筋处，当安放在箍筋或非受力钢筋时，其间隔尺寸应按受力钢筋位置作相应的调整。6.1.1本条规定了表层间隔件的安放位置，以保证保护层的厚度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.3钢筋间隔件安放后应进行保护，不应使之受损或错位。作业时应避免物件对钢筋间隔件的撞击。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.2混凝土板类的表层间隔件宜按阵列式放置在纵横钢筋的交叉点的位置，两个方向的间距均不宜大于表6.2.2的规定。6.2.2表6.2.2所示的安放间距是根据施工阶段荷载确定的。在对比浇筑混凝土的冲击力和人员或设备的荷载后，取钢筋自重加一个人的重量(75kg)，以被间隔钢筋变形不大于15mm计算的结果，可供施工时选用。工程中板类钢筋间隔件有阵列式放置和梅花式放置，按阵列式放置对减小被间隔钢筋的变形更为有利，故建议用此放置方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2与水平面夹角大于45°的斜向构件，其表层间隔件安放的斜向间距可根据构件类型按本规程第6.2.4条或第6.2.5条取值。6.2.7斜向构件钢筋间隔件与水平面的夹角小于或等于45°接近水平构件，故按板或梁类构件处理；与水平面的夹角大于或等于45°接近垂直构件，故按墙或柱类构件处理。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2钢筋间隔件安放的保护层厚度允许偏差应符合表6.4.1的规定。检查数量：抽取构件数量的3％，且不应少于6个构件；对抽取的梁(柱)类构件，应检查全部纵向受力钢筋的保护层；对抽取的板(墙)类构件，应检查不少于10处纵向受力钢筋的保护层。检查方法：用尺量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【B.0.2塑料类钢筋间隔件抗渗性能试验应采用上、下密封钢罩组成的试验装置(图B.0.2)，在其四个密封槽中应嵌入橡胶圈。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【B.0.3试验方法应符合下列规定：1应将钢筋间隔件抗渗试件置于上、下密封钢罩间，密封槽内安放橡胶密封圈，用M28螺栓固定紧密，顶部接口应与压力水管连接(图B.0.3)。2初始加压时，应取设计压力并保持1h，检验钢罩密封状况。3测试加压时，应确认钢罩密封性良好后进行测试加压，应按设计抗渗等级对应水压加压，并维持24h。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.0.5界面处理材料interfacialbondingagent用于混凝土修复区域界面处增强相互粘结力的材料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3基本规定3基本规定3.0.1混凝土结构在下列情况下应进行耐久性修复与防护：1结构已出现较严重的耐久性损伤；2耐久性评定不满足要求的结构；3达到设计使用年限拟继续使用，经评估需要时。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.4.3电化学保护的可行性论证、设计、施工、检测、管理应由有工程经验的单位实施。4.4.3鉴于电化学保护基本知识与技能尚未广泛普及，而电化学保护技术含量高，其功效高低取决于其可行性论证、设计、施工、检测、管理是否符合要求。因此，本规程规定钢筋混凝土结构的电化学保护的各阶段工作，应由具备相应工程经验的单位承担。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.2材料5.2材料5.2.1碱骨料反应损伤修补材料应与混凝土基体紧密结合，耐久性好，在修复后应防止外部环境中潮湿水分侵入混凝土。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2材料6.2材料6.2.1选择冻融损伤修复材料时，应综合考虑冻融损伤性质、影响因素、损伤区域大小、特征和剥落程度，修复材料可选用修补砂浆、灌浆材料和高性能混凝土及界面处理材料，并应符合下列规定：1当结构混凝土表面未出现剥落但出现开裂时，宜用灌浆材料和修补砂浆进行修复；2当结构混凝土表面出现了剥落或酥松时，宜采用高性能混凝土、修补砂浆、灌浆材料及界面处理材料进行修复。6.2.1根据冻融损伤性质、影响因素、损伤区域大小、特征和剥落程度等因素可选用修补砂浆、灌浆材料和高性能混凝土。并确定修复材料中外加剂的种类和含量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.2由于钢筋锈蚀、碱骨料反应、冻融损伤引起的裂缝，其处理应分别按本规程第4、5、6章的规定进行修复。7.1.2由于钢筋锈蚀、碱骨料反应和冻融等引起的损伤中经常出现裂缝，而且其机理比较复杂，因此对于此类裂缝的修补在满足本章的相关要求外，还应满足相应各章的特殊要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.3.4裂缝修补处理后，可根据设计需要进行表面防护处理。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.3.4裂缝修补处理后，可根据设计需要进行表面防护处理。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.2.2混凝土表面防护材料应根据实际工程需要选择，可采用无机材料、有机高分子材料以及复合材料，并应符合下列规定：1在环境介质侵蚀作用下，防护材料不得发生鼓胀、溶解、脆化和开裂现象；2防护材料应满足结构耐久性防护的要求，根据不同的环境条件和耐久性损伤类型宜分别具有抗碳化、抗渗透、抗氯离子和硫酸盐侵蚀、保护钢筋性能；3用于抗磨作用的防护面层，应在其使用寿命内不被磨损而脱离结构表面；4防护面层应与混凝土表面粘结牢固，在其使用寿命内，不应出现开裂、空鼓、剥落现象。8.2.2选择防护材料时，应根据防护对象、防护对象所处的条件、使用情况等，结合防护材料的物理力学性能和抗侵蚀能力等因素加以综合考虑。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.9设计使用年限designworkinglife设计规定的结构或结构构件不需进行大修即可按预定目的使用的年限。2.1.9本术语引用了《工程结构可靠性设计统一标准》GB50153-2008对设计使用年限的定义(术语2.1.5)。该定义没有区分结构整体的设计使用年限和组成构件的设计使用年限，统一使用是否大修作为使用年限终结的判据。本标准在相关章节从耐久性设计的角度区分了结构整体和组成构件的设计使用年限，以及在不同环境作用下、结构整体和组成构件设计使用年限的不同判据。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.13含气量aircontentinconcrete混凝土中气泡体积与混凝土总体积的比值，用百分数表示。2.1.13对于采用引气工艺的混凝土，气泡体积包括掺入引气剂后形成的气泡体积和混凝土拌合过程中带入的空气体积。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【具体见本标准的附录B.1、B.2和B.3。通常，在设计文件中仅需提出混凝土的最低强度等级与最大水胶比。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【对于混凝土原材料的选用，可在设计文件中注明由施工单位和混凝土供应商根据规定的环境作用类别与等级，按本标准的附录B.1、B.2和B.3执行。对于大型工程和重要工程，应在设计阶段由结构工程师会同材料工程师共同确定混凝土及其原材料的具体技术要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.4.9同一构件中的受力普通钢筋，宜使用同牌号的钢筋。3.4.9埋在混凝土中的钢筋，如材质有所差异且相互具有导电连接，则会因电位差而引发钢筋的锈蚀，因此宜采用同样牌号或代号的钢筋。不同材质的金属埋件之间(如镀锌钢材与普通钢材、钢材与铝材)尤其不能有导电连接。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【3.5.7可能遭受碰撞的混凝土结构，应设置防止出现碰撞的预警设施和避免碰撞损伤的防护措施。3.5.7碰撞等会造成结构物的损伤，影响结构的安全性、适用性和耐久性。本标准的耐久性设计措施不能抵抗碰撞的作用；对于使用期间可能遭受碰撞的结构，结构设计应该设置专门的防碰撞措施。本条所称的预警设施包括城市立交桥的限高标志等，本条所称的防护措施包括城市桥墩上的防撞墙等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.5.9暴露在混凝土结构构件外的吊环、紧固件、连接件等金属部件，表面应采用防腐措施，具体措施可按现行行业标准《海港工程混凝土结构防腐蚀技术规范》JTJ275的规定执行；当环境类别为Ⅲ、Ⅳ时，其防腐范围应为从伸入混凝土内100mm处起至露出混凝土外的所有表面。3.5.9应避免外露金属部件的锈蚀造成混凝土的胀裂，影响构件的承载力。这些金属部件宜与混凝土中的钢筋隔离或进行绝缘处理。在氯盐环境中，混凝土构件中埋件的锚筋会发生严重的锈蚀现象，本条的构造规定参考了《海港工程混凝土结构防腐蚀技术规范》JTJ275-2000第5.6.13条的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3.6.2处于Ⅰ-A，Ⅰ-B环境下的混凝土结构构件，其保护层厚度施工质量验收要求应按现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的规定执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4一般环境4.1一般规定4一般环境4.1一般规定4.1.1一般环境下混凝土结构的耐久性设计，应控制正常大气作用引起的内部钢筋锈蚀。4.1.1正常大气作用下，表层混凝土碳化和氧气、水分共同作用引发的内部钢筋锈蚀，是混凝土结构中最常见的劣化现象，也是耐久性设计中的普遍问题。在一般环境作用下，依靠混凝土本身的耐久性质量、适当的保护层厚度和有效的防排水措施，就能达到所需的耐久性，一般不需考虑防腐蚀附加措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.1.2当混凝土结构构件同时承受其他环境作用时，应按环境作用等级较高的有关要求进行耐久性设计。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4.1.4一般环境下混凝土结构施工质量控制应按照本标准第3.6节的规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.2配筋混凝土墙、板构件的一侧表面接触室内干燥空气、另一侧表面接触水或湿润土体时，接触空气一侧的环境作用宜确定为Ⅰ-C等级。4.2.2与湿润土体或水接触的一侧混凝土饱水，钢筋不易锈蚀，可按环境作用等级Ⅰ-B考虑；接触干燥空气的一侧，混凝土容易碳化，又可能有水分从临水侧迁移供给，一般应按Ⅰ-C级环境考虑。如果混凝土密实性好、构件厚度较大或临水表面已做可靠防护层，临水侧的水分供给可以被有效隔断，这时接触干燥空气的一侧可不按Ⅰ-C级考虑。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.4.3一般环境中混凝土构件采用的防腐蚀附加措施，可按本标准附录C的规定选取；当采取的防腐蚀附加措施符合本标准附录C规定的保护年限时，构件的混凝土强度可降低一个等级，但不应低于本标准表4.3.1对Ⅰ-A环境的要求。4.4.3本条给出了在一般环境中使用了有明确保护年限的防腐蚀附加措施后，保护层混凝土材料要求可降低取用的原则。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.5最冷月平均气温高于2.5℃的地区，混凝土结构可不考虑冻融环境作用。在极端天气条件下，可能偶然遭受冻融作用的混凝土构件，其环境作用等级可按本标准表5.2.1的Ⅱ-C等级确定。5.2.5某些结构在正常使用条件下冬季出现冰冻的可能性很小，但在极端气候条件下或偶发事故时有可能会遭受冰冻，故应具有一定的抗冻能力，但可适当降低要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.4.2直接接触积雪的混凝土墙、柱底部，宜设置表面防护措施。5.4.2在接触积雪的构件局部区域采取合理的防护措施，可以解决因为局部较高的作用等级而不得不提高整个构件的混凝土强度等级与保护层厚度的问题。可采用的局部防护措施可参考但不限于本标准附录C的防腐蚀附加措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【6氯化物环境6.1一般规定6氯化物环境6.1一般规定6.1.1氯化物环境中配筋混凝土结构的耐久性设计，应控制氯离子引起的钢筋锈蚀。6.1.1环境中的氯化物以水溶氯离子的形式通过扩散、渗透和吸附等途径从混凝土构件表面向内部迁移，可引起混凝土内钢筋的严重锈蚀。氯离子引起的钢筋锈蚀难以控制、后果严重，因此是混凝土结构耐久性的重要问题。氯盐对于混凝土材料也有一定的腐蚀作用，但相对较轻。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.4氯化物环境作用等级为E、F的配筋混凝土结构，应在耐久性设计中提出结构使用过程中定期检测的要求。重要工程尚应在设计阶段作出定期检测的详细规划，并设置专供检测取样用的构件。6.1.4定期检测可以尽早发现问题，并及时采取补救措施。目前针对钢筋锈蚀的检测技术发展迅速，通过设计阶段置入的钢筋锈蚀传感器、使用阶段无损采集数据、配合电化学保护技术，能够将氯盐引起的钢筋锈蚀控制在保护层开裂之前，降低氯化物环境中钢筋混凝土构件的长期维护成本。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.3海洋氯化物环境作用等级为Ⅲ-E和Ⅲ-F的配筋混凝土，宜采用矿物掺和料混凝土，否则应提高表6.3.2中的混凝土强度等级或增加钢筋的保护层最小厚度。6.3.3矿物掺和料混凝土的定义见本标准第2.1.21条。氯离子在混凝土中的扩散系数会随着混凝土的实验室养护龄期或现场暴露时间的增长而逐渐降低，这个衰减过程对于矿物掺和料混凝土尤其显著。如果矿物掺和料与非矿物掺和料混凝土的早期(如28d或84d)扩散系数相同，非矿物掺和料混凝土中钢筋就会更早锈蚀。因此在Ⅲ-E和Ⅲ-F环境下不能采用矿物掺和料混凝土时，需要降低混凝土水胶比或同时增加保护层厚度，具体数值应根据计算或试验研究确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.4.5受氯化物直接作用的混凝土墩柱顶面，宜加大钢筋的混凝土保护层厚度或采用防腐蚀附加措施。6.4.5墩柱顶部混凝土由于施工中拌合物泌水等影响，密实性相对较差。这一部位又往往受到含盐渗漏水影响并处于干湿交替状态，所以宜通过增加保护层厚度或者加设防腐蚀附加措施的办法来提高构件的抗锈蚀能力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.4.7氯盐环境中混凝土构件采用的防腐蚀附加措施，可按本标准附录C的规定选取；当防腐蚀附加措施的保护年限符合本标准附录C的规定时，构件的混凝土强度等级可降低，但应符合下列规定：1当环境作用等级为C、D时，采用一种或以上的防腐蚀附加措施，混凝土强度可降低一个等级，但不应低于C40。2当环境作用等级为E、F时，采用一种防腐蚀附加措施，混凝土强度等级不得降低；采用两种附加措施后，混凝土强度可降低一个等级，但不应低于C45。6.4.7本条给出了在氯盐环境中使用了有明确保护年限的防腐蚀附加措施后，混凝土强度要求可降低取用的原则。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.4.7氯盐环境中混凝土构件采用的防腐蚀附加措施，可按本标准附录C的规定选取；当防腐蚀附加措施的保护年限符合本标准附录C的规定时，构件的混凝土强度等级可降低，但应符合下列规定：1当环境作用等级为C、D时，采用一种或以上的防腐蚀附加措施，混凝土强度可降低一个等级，但不应低于C40。2当环境作用等级为E、F时，采用一种防腐蚀附加措施，混凝土强度等级不得降低；采用两种附加措施后，混凝土强度可降低一个等级，但不应低于C45。6.4.7本条给出了在氯盐环境中使用了有明确保护年限的防腐蚀附加措施后，混凝土强度要求可降低取用的原则。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.8氯化物环境中，用于稳定周围岩土的混凝土初期支护，作为永久结构考虑则应满足相应的耐久性要求；否则不应考虑其中的钢筋和型钢在永久承载中的作用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.3.4在干旱、高寒硫酸盐环境和含盐大气环境中的混凝土结构，宜采用引气混凝土，引气要求可按冻融环境中度饱水条件下的规定确定，引气后混凝土强度等级可按本标准表7.3.2的规定降低一级或两级。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.4在干旱、高寒硫酸盐环境和含盐大气环境中的混凝土结构，宜采用引气混凝土，引气要求可按冻融环境中度饱水条件下的规定确定，引气后混凝土强度等级可按本标准表7.3.2的规定降低一级或两级。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.1.2在严重环境作用下，当难以确保预应力体系的耐久性达到结构整体的设计使用年限时，应采用可更换的预应力体系。8.1.2对于严重环境作用下的结构，按现有工艺技术生产和施工的预应力体系不论在耐久性质量的保证或在长期使用过程中的安全检测上均有可能满足不了结构设计使用年限的要求。从安全角度考虑，可采用可更换的无粘结预应力体系或体外预应力体系，同时也便于检测维修；或者在设计阶段预留预应力孔道以备再次设置预应力筋。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.4构造与施工质量的附加要求8.4构造与施工质量的附加要求8.4.1当环境作用等级为D，E，F时，后张预应力体系中的管道应采用高密度聚乙烯套管或聚丙烯塑料套管；分节段施工的预应力桥梁结构，节段间的体内预应力套管不应使用金属套管。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【A.0.7与耐久性极限状态相对应的结构设计使用年限应具有规定的保证率，并应满足正常使用极限状态的可靠度要求。根据正常使用极限状态失效后果的严重程度，可靠度宜为90％～95％，相应的失效概率宜为5％～10％。A.0.7环境作用引起的材料腐蚀在作用消失后不可恢复。对于不可逆的正常使用极限状态，可靠指标应大于1.5。欧洲一些工程用可靠度方法进行环境作用下的混凝土结构耐久性设计时，与正常使用极限状态相应的可靠指标一般取1.8，失效概率不大于5％。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【B.1.3用作矿物掺和料的粉煤灰，其氧化钙含量不应大于10％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【B.1.5氯化物环境下不宜使用抗硫酸盐硅酸盐水泥。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.6氯离子在混凝土中的扩散系数chloridediffusioncoef-ficientofconcrete描述混凝土孔隙水中氯离子从高浓度区向低浓度区扩散过程的参数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.1.15胶凝材料cementitiousmaterial，orbinder混凝土原材料中具有胶结作用的硅酸盐水泥和粉煤灰、硅灰、磨细矿渣等矿物掺合料与混合料的总称。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.19防腐蚀附加措施additionalprotectivemeasures在改善混凝土密实性，增加保护层厚度和利用防排水措施等常规手段的基础上.为进一步提高混凝土结构耐久性所采取的补充措施，包括混凝土表面涂层、防腐蚀面层，环氧涂层钢筋，钢筋阻锈剂和阴极保护等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【3.4.8预应力筋的公称直径不得小于5mm。3.4.8本条所指的预应力筋为在先张法构件中单根使用的预应力钢丝，不包括钢绞线中的单根钢丝。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.4.8预应力筋的公称直径不得小于5mm。3.4.8本条所指的预应力筋为在先张法构件中单根使用的预应力钢丝，不包括钢绞线中的单根钢丝。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.1.2当混凝土结构构件同时承受其他环境作用时，应按环境作用等级较高的有关要求进行耐久性设计。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.1.4一般环境下混凝土结构施工质量控制应按照本规范第3.6节的规定执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.3冻融环境下混凝土结构的构造要求应符合本规范第3.5节的规定。对冻融环境中混凝土结构的薄壁构件，还宜增加构件厚度或采取有效的防冻措施。5.1.3截面尺寸较小的钢筋混凝土构件和预应力混凝土构件，发生冻蚀的后果严重，应赋予更大的安全保证率。在耐久性设计时应适当增加厚度作为补偿，或采取表面附加防护措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.6氯化物环境中，用于稳定周围岩土的混凝土初期支护，如作为永久性混凝土结构的一部分，则应满足相应的耐久性要求；否则不应考虑其中的钢筋和型钢在永久承载中的作用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.2.2一侧接触海水或含有海水土体、另一侧接触空气的海中或海底隧道配筋混凝土结构构件，其环境作用等级不宜低于Ⅲ-E。6.2.2海底隧道结构的构件维修困难，宜取用较高的环境作用等级。隧道混凝土构件接触土体的外侧如无空气进入的可能，可按Ⅲ-D级的环境作用确定构件的混凝土保护层厚度；如在外侧设置排水通道有可能引入空气时，应按Ⅲ-E级考虑。隧道构件接触空气的内侧可能接触渗漏的海水，底板和侧墙底部应按Ⅲ-E级考虑，其他部位可根据具体情况确定，但不低于Ⅲ-D级。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.4化学腐蚀环境下混凝土结构的施工质量控制应按照本规范第3.6节的规定执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.1.2在严重环境作用下，当难以确保预应力体系的耐久性达到结构整体的设计使用年限时，应采用可更换的预应力体系。8.1.2对于严重环境作用下的结构，按现有工艺技术生产和施工的预应力体系，不论在耐久性质量的保证或在长期使用过程中的安全检测上，均有可能满足不了结构设计使用年限的要求。从安全角度考虑，可采用可更换的无粘结预应力体系或体外预应力体系，同时也便于检测维修；或者在设计阶段预留预应力孔道以备再次设置预应力筋。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【8.2.2不同环境作用等级下，预应力筋的多重防护措施可根据具体情况按表8.2.2的规定选用。8.2.2本条给出预应力筋在不同环境作用等级条件下耐久性综合防护的最低要求，设计人员可以根据具体的结构环境、结构重要性和设计使用年限适当提高防护要求。对于体内预应力筋，基本的防护要求为PS2和PS4；对于体外预应力，基本的防护要求为PS2和PS3。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.4.5位于桥梁梁端的后张预应力锚固端，应设置专门的排水沟和滴水沿；现浇节段间的锚固端应在梁体顶板表面涂刷防水层；预制节段间的锚固端除应在粱体上表面涂刷防水涂层外，尚应在预制节段间涂刷或填充环氧树脂。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【A.0.5混凝土表面发生轻微损伤的极限状态应为不影响结构外观、不明显损害构件的承载力和表层混凝土对钢筋的保护。A.0.5冻融环境和化学腐蚀环境中的混凝土构件可按表面轻微损伤极限状态考虑。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【B.2.3单位体积混凝土中三氧化硫的最大含量不应超过胶凝材料总量的4％。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【D.0.2混凝土及其原材料中氯离子含量的测定方法应符合表D.0.2的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.3普通钢筋steelbar用于混凝土结构构件中的各种非预应力筋的总称。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.1.5钢筋混凝土结构reinforcedconcretestructure配置受力普通钢筋的混凝土结构。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.6预应力混凝土结构prestressedconcretestructure配置受力的预应力筋，通过张拉或其他方法建立预加应力的混凝土结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.1.14后张法预应力混凝土结构post-tensionedprestressedconcretestructure浇筑混凝土并达到规定强度后，通过张拉预应力筋并在结构上锚固而建立预应力的混凝土结构。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.15无粘结预应力混凝土结构unbondedprestressedconcretestructure配置与混凝土之间可保持相对滑动的无粘结预应力筋的后张法预应力混凝土结构。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.2.4计算系数及其他αE——钢筋弹性模量与混凝土弹性模量的比值；γ——混凝土构件的截面抵抗矩塑性影响系数；η——偏心受压构件考虑二阶效应影响的轴向力偏心距增大系数；λ——计算截面的剪跨比，即M/(Vho)；ρ——纵向受力钢筋的配筋率；ρv——间接钢筋或箍筋的体积配筋率；φ——表示钢筋直径的符号，φ20表示直径为20rnm的钢筋。2.2.4偏心受压构件考虑二阶效应影响的增大系数有两个：在考虑结构侧移的二阶效应时用“ηs”表示；考虑构件自身挠曲的二阶效应时用“ηns”表示。增加斜体希腊字母符号“Φ”，仅表示钢筋直径，不代表钢筋的牌号。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.2.4计算系数及其他αE——钢筋弹性模量与混凝土弹性模量的比值；γ——混凝土构件的截面抵抗矩塑性影响系数；η——偏心受压构件考虑二阶效应影响的轴向力偏心距增大系数；λ——计算截面的剪跨比，即M/(Vho)；ρ——纵向受力钢筋的配筋率；ρv——间接钢筋或箍筋的体积配筋率；φ——表示钢筋直径的符号，φ20表示直径为20rnm的钢筋。2.2.4偏心受压构件考虑二阶效应影响的增大系数有两个：在考虑结构侧移的二阶效应时用“ηs”表示；考虑构件自身挠曲的二阶效应时用“ηns”表示。增加斜体希腊字母符号“Φ”，仅表示钢筋直径，不代表钢筋的牌号。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.3.5对既有结构的承载能力极限状态设计，应按下列规定进行：1对既有结构进行安全复核、改变用途或延长使用年限而需验算承载能力极限状态时，宜符合本规范第3.3.2条的规定；2对既有结构进行改建、扩建或加固改造而重新设计时，承载能力极限状态的计算应符合本规范第3.7节的规定。3.3.5对既有结构进行承载能力验算时，既有结构的承载力应符合复核验算的要求；而对既有结构重新设计时，则应按本规范第3.7节的原则计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【3.7既有结构设计原则3.7既有结构设计原则3.7.1既有结构延长使用年限、改变用途、改建、扩建或需要进行加固、修复等，均应对其进行评定、验算或重新设计。既有结构为已建成、使用的结构。由于历史的原因，我国既有混凝土结构的设计将成为未来工程设计的重要内容。为保证既有结构的安全可靠并延长其使用年限，满足近年日益增多的既有结构加固改建的需要，本次修订新增一节，强调既有混凝土结构设计的原则。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2轴心抗拉强度设计值ft轴心抗拉强度设计值等于ftk/1.40，结果见表4.1.4-2。修订规范还删除了02版规范表注中受压构件尺寸效应的规定。该规定源于前苏联规范，最近俄罗斯规范已经取消。对离心混凝土的强度设计值，应按专门的标准取用，也不再列入。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.1.7混凝土疲劳变形模量应按表4.1.7采用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.9当构件中采用预制的钢筋焊接网片或钢筋骨架配筋时，应符合国家现行有关标准的规定。4.2.9钢筋的专业化加工配送有利于节省材料、方便施工、提高工程质量。采用钢筋焊接网片时应符合《钢筋焊接网混凝土结构技术规程》JGJ114的规定。宜进一步推广钢筋专业加工配送生产预制钢筋骨架的设计、施工方式。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.10各种公称直径的普通钢筋、预应力筋的公称截面面积及理论重量应按本规范附录A采用。4.2.10混凝土结构设计中，要用到各类钢筋的公称直径、公称截面面积及理论重量。根据有关钢筋标准的规定在附录A中列出了有关的参数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5结构分析5.1基本原则5结构分析5.1基本原则5.1.1混凝土结构应进行整体作用效应分析，必要时尚应对结构中受力状况特殊部位进行更详细的分析。本次修订补充、完善了02版规范的内容：丰富了分析模型、弹性分析、弹塑性分析、塑性极限分析等内容；增加了间接作用分析一节，弥补了02版规范中结构分析内容的不足。所列条款基本反映了我国混凝土结构的设计现状、工程经验和试验研究等方面所取得的进展，同时也参考了国外标准规范的相关内容。本规范只列入了结构分析的基本原则和各种分析方法的应用条件。各种结构分析方法的具体内容在有关标准中有更详尽的规定，可遵照执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.5当地基与结构的相互作用对结构的内力和变形有显著影响时，结构分析中宜考虑地基与结构相互作用的影响。5.2.5本条规定了考虑地基对上部结构影响的原则。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.3弹性分析5.3弹性分析5.3.1结构的弹性分析方法可用于正常使用极限状态和承载能力极限状态作用效应的分析。5.3.1本条规定了弹性分析的应用范围。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.3.3混凝土结构弹性分析宜采用结构力学或弹性力学等分析方法。体形规则的结构，可根据作用的种类和特性，采用适当的简化分析方法。5.3.3本条规定了弹性分析的计算方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.4.3钢筋混凝土梁支座或节点边缘截面的负弯矩调幅幅度不宜大于25％；弯矩调整后的梁端截面相对受压区高度不应超过0.35，且不宜小于0.10。钢筋混凝土板的负弯矩调幅幅度不宜大于20％。预应力混凝土梁的弯矩调幅幅度应符合本规范第10.1.8条的规定。5.4.3采用基于弹性分析的塑性内力重分布方法进行弯矩调幅时，弯矩调整的幅度及受压区的高度均应满足本条的规定，以保证构件出现塑性铰的位置有足够的转动能力并限制裂缝宽度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.4.4对属于协调扭转的混凝土结构构件，受相邻构件约束的支承梁的扭矩宜考虑内力重分布的影响。考虑内力重分布后的支承梁，应按弯剪扭构件进行承载力计算。注：当有充分依据时，也可采用其他设计方法。5.4.4钢筋混凝土结构的扭转，应区分两种不同的类型：1平衡扭转：由平衡条件引起的扭转，其扭矩在梁内不会产生内力重分布；2协调扭转：由于相邻构件的弯曲转动受到支承梁的约束，在支承梁内引起的扭转，其扭矩会由于支承梁的开裂产生内力重分布而减小，条文给出了宜考虑内力重分布影响的原则要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.7.2混凝土结构进行间接作用效应的分析，可采用本规范第5.5节的弹塑性分析方法；也可考虑裂缝和徐变对构件刚度的影响，按弹性方法进行近似分析。5.7.2间接作用效应分析可采用弹塑性分析方法，也可采用简化的弹性分析方法，但计算时应考虑混凝土的徐变及混凝土的开裂引起的应力松弛和重分布。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2.2在确定中和轴位置时，对双向受弯构件，其内、外弯矩作用平面应相互重合；对双向偏心受力构件，其轴向力作用点、混凝土和受压钢筋的合力点以及受拉钢筋的合力点应在同一条直线上。当不符台上述条件时，尚应考虑扭转的影响。6.2.2本条的规定同02版规范。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.2.2在确定中和轴位置时，对双向受弯构件，其内、外弯矩作用平面应相互重合；对双向偏心受力构件，其轴向力作用点、混凝土和受压钢筋的合力点以及受拉钢筋的合力点应在同一条直线上。当不符台上述条件时，尚应考虑扭转的影响。6.2.2本条的规定同02版规范。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【6.2.5偏心受压构件的正截面承载力计算时，应计入轴向压力在偏心方向存在的附加偏心距ea，其值应取20mm和偏心方向截面最大尺寸的1/30两者中的较大值。6.2.5由于工程中实际存在着荷载作用位置的不定性、混凝土质量的不均匀性及施工的偏差等因素，都可能产生附加偏心距。很多国家的规范中都有关于附加偏心距的具体规定，因此参照国外规范的经验，规定了附加偏心距ea的绝对值与相对值的要求，并取其较大值用于计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.5偏心受压构件的正截面承载力计算时，应计入轴向压力在偏心方向存在的附加偏心距ea，其值应取20mm和偏心方向截面最大尺寸的1/30两者中的较大值。6.2.5由于工程中实际存在着荷载作用位置的不定性、混凝土质量的不均匀性及施工的偏差等因素，都可能产生附加偏心距。很多国家的规范中都有关于附加偏心距的具体规定，因此参照国外规范的经验，规定了附加偏心距ea的绝对值与相对值的要求，并取其较大值用于计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.10矩形截面或翼缘位于受拉边的倒T形截面受弯构件，其正截面受弯承载力应符合下列规定(图6.2.10)：按上述公式计算T形、I形截面受弯构件时，混凝土受压区高度仍应符合本规范公式(6.2.10—3)和公式(6.2.10—4)的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【6.2.12T形、I形及倒L形截面受弯构件位于受压区的翼缘计算宽度可按本规范表5.2.4所列情况中的最小值取用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6.2.14当计算中计入纵向普通受压钢筋时，应满足本规范公式(6.2.10—4)的条件；当不满足此条件时，正截面受弯承载力应符合下列规定：式中：ax、ap——受拉区纵向普通钢筋、预应力筋至受拉边缘的距离。(Ⅲ)正截面受压承载力计算6.2.10～6.2.14保留02版规范的实用计算方法。构件中如无纵向受压钢筋或不考虑纵向受压钢筋时，不需要符合公式(6.2.10—4)的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.2.17矩形截面偏心受压构件正截面受压承载力应符合下列规定(图6.2.17)：6.2.17矩形截面偏心受压构件：1对非对称配筋的小偏心受压构件，当偏心距很小时，为了防止As产生受压破坏，尚应按公式(6.2.17—5)进行验算，此处引入了初始偏心距ei＝e0－ea，这是考虑了不利方向的附加偏心距。计算表明，只有当N＞fcbh时，钢筋As的配筋率才有可能大于最小配筋率的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2对称配筋小偏心受压的钢筋混凝土构件近似计算方法：当应用偏心受压构件的基本公式(6.2.17—1)、公式(6.2.17—2)及公式(6.2.8—1)求解对称配筋小偏心受压构件承载力时，将出现ζ的三次方程。第6.2.17条第4款的简化公式是取公式中的钢筋应力σs、σp以及是否考虑纵向受压普通钢筋的作用，均应按本规范第6.2.17条的有关规定确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.20轴心受压和偏心受压柱的计算长度lo可按下列规定确定：1刚性屋盖单层房屋排架柱、露天吊车柱和栈桥柱，其计算长度l0可按表6.2.20—1取用。注：1表中H为从基础顶面算起的柱子全高；Hl为从基础顶面至装配式吊车梁底面或现浇式吊车梁顶面的柱子下部高度；Hu为从装配式吊车梁底面或从现浇式吊车梁顶面算起的柱子上部高度；2表中有吊车房屋排架柱的计算长度，当计算中不考虑吊车荷载时，可按无吊车房屋柱的计算长度采用，但上柱的计算长度仍可按有吊车房屋采用；3表中有吊车房屋排架柱的上柱在排架方向的计算长度，仅适用于Hu/Hl不小于0.3的情况；当Hu/Hl小于0.3时，计算长度宜采用2.5Hu。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2)当纵向普通钢筋沿截面腹部均匀配置时，Nux可按本规范第6.2.19条的规定进行计算，但应取等号，将N以Nux代替。构件的偏心受压承载力设计值Nuy可采用与Nux相同的方法计算。(Ⅳ)正截面受拉承载力计算6.2.21本条对对称双向偏心受压构件正截面承载力的计算作了规定：1当按本规范附录E的一般方法计算时，本条规定了分别按x、y轴计算ei的公式；有可靠试验依据时，也可采用更合理的其他公式计算。2给出了双向偏心受压的倪克勤(N.V.Nikitin)公式，并指明了两种配筋形式的计算原则。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.3.6计算弯起钢筋时，截面剪力设计值可按下列规定取用(图6.3.2a)：1计算第一排(对支座而言)弯起钢筋时，取支座边缘处的剪力值；2计算以后的每一排弯起钢筋时，取前一排(对支座而言)弯起钢筋弯起点处的剪力值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.3.13矩形、T形和I形截面的钢筋混凝土偏心受压构件，当符合下列要求时，可不进行斜截面受剪承载力计算，其箍筋构造要求应符合本规范第9.3.2条的规定。式中：剪跨比λ和轴向压力设计值N应按本规范第6.3.12条确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.4.15在轴向压力、弯矩、剪力和扭矩共同作用下的钢筋混凝土矩形截面框架柱，当T不大于(0.175ft＋0.035N/A)Wt时，可仅计算偏心受压构件的正截面承载力和斜截面受剪承载力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.5.6在竖向荷载、水平荷载作用下，当考虑板柱节点计算截面上的剪应力传递不平衡弯矩时，其集中反力设计值Fl应以等效集中反力设计值Fl，eq代替，Fl，eq可按本规范附录F的规定计算。6.5.6板柱节点传递不平衡弯矩时，其受力特性及破坏形态更为复杂。为安全起见，对板柱节点存在不平衡弯矩时的受冲切承载力计算，借鉴了美国ACI318规范和我国的《无粘结预应力混凝土结构技术规程》JGJ92—93的有关规定，在本条中提出了考虑问题的原则，具体可按本规范附录F计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4在预应力锚头下的局部受压承载力的计算中，按本规范第10.1.2条的规定，当预应力作为荷载效应且对结构不利时，其荷载效应的分项系数取为1.2。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.7.11要求不出现裂缝的预应力混凝土受弯构件，其正截面的混凝土、纵向预应力筋和普通钢筋的最小、最大应力和应力幅应按下列公式计算：第6.7.10条注2增加了一级裂缝控制等级的预应力混凝土构件(即全预应力混凝土构件)中的钢筋的应力幅可不进行疲劳验算。这是由于大量的试验资料表明，只要混凝土不开裂，钢筋就不会疲劳破坏，即不裂不疲。而一级裂缝控制等级的预应力混凝土构件(即全预应力混凝土构件)不仅不开裂，而且混凝土截面不出现拉应力，所以更不会出现钢筋疲劳破坏。美国规范如AASHTOLRFDBridgeDesignSpecifications也规定全预应力混凝土构件中的钢筋可不进行疲劳验算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.4.6在梁、柱类构件的纵向受力钢筋搭接长度范围内的横向构造钢筋应符合本规范第8.3.1条的要求；当受压钢筋直径大于25mm时，尚应在搭接接头两个端面外100mm的范围内各设置两道箍筋。8.4.6搭接接头区域的配箍构造措施对保证搭接钢筋传力至关重要。对于搭接长度范围内的构造钢筋(箍筋或横向钢筋)提出了与锚固长度范围同样的要求，其中构造钢筋的直径按最大搭接钢筋直径取值；间距按最小搭接钢筋的直径取值。本次修订对受压钢筋搭接的配箍构造要求取与受拉钢筋搭接相同，比原规范要求加严。根据工程经验，为防止粗钢筋在搭接端头的局部挤压产生裂缝，提出了在受压搭接接头端部增加配箍的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4当梁的截面高度较大，梁、柱纵向钢筋相对较小，从梁底算起的直线搭接长度未延伸至柱顶即已满足1.5lab的要求时，应将搭接长度延伸至柱顶并满足搭接长度1.7lab的要求；或者从梁底算起的弯折搭接长度未延伸至柱内侧边缘即已满足1.5lab的要求时，其弯折后包括弯弧在内的水平段的长度不应小于15d，d为柱纵向钢筋的直径。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5柱内侧纵向钢筋的锚固应符合本规范第9.3.6条关于顶层中节点的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【9.3.8顶层端节点处梁上部纵向钢筋的截面面积AS应符合下列规定：梁上部纵向钢筋与柱外侧纵向钢筋在节点角部的弯弧内半径，当钢筋直径不大于25mm时，不宜小于6d；大于25mm时，不宜小于8d。钢筋弯弧外的混凝土中应配置防裂、防剥落的构造钢筋。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【9.3.8顶层端节点处梁上部纵向钢筋的截面面积AS应符合下列规定：梁上部纵向钢筋与柱外侧纵向钢筋在节点角部的弯弧内半径，当钢筋直径不大于25mm时，不宜小于6d；大于25mm时，不宜小于8d。钢筋弯弧外的混凝土中应配置防裂、防剥落的构造钢筋。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【9.4.3在平行于墙面的水平荷载和竖向荷载作用下，墙体宜根据结构分析所得的内力和本规范第6.2节的有关规定，分别按偏心受压或偏心受拉进行正截面承载力计算，并按本规范第6.3节的有关规定进行斜截面受剪承载力计算。在集中荷载作用处，尚应按本规范第6.6节进行局部受压承载力计算。在承载力计算中，剪力墙的翼缘计算宽度可取剪力墙的间距、门窗洞间翼墙的宽度、剪力墙厚度加两侧各6倍翼墙厚度、剪力墙墙肢总高度的1/10四者中的最小值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.4.4墙水平及竖向分布钢筋直径不宜小于8mm，间距不宜大于300mm。可利用焊接钢筋网片进行墙内配筋。墙中温度、收缩应力较大的部位，水平分布钢筋的配筋率宜适当提高。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.4.4墙水平及竖向分布钢筋直径不宜小于8mm，间距不宜大于300mm。可利用焊接钢筋网片进行墙内配筋。墙中温度、收缩应力较大的部位，水平分布钢筋的配筋率宜适当提高。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.4.6墙中配筋构造应符合下列要求：1墙竖向分布钢筋可在同一高度搭接，搭接长度不应小于1.2la。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【9.4.8剪力墙墙肢两端应配置竖向受力钢筋，并与墙内的竖向分布钢筋共同用于墙的正截面受弯承载力计算。每端的竖向受力钢筋不宜少于4根直径为12mm或2根直径为16mm的钢筋，并宜沿该竖向钢筋方向配置直径不小于6mm、间距为250mm的箍筋或拉筋。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【9.4.8剪力墙墙肢两端应配置竖向受力钢筋，并与墙内的竖向分布钢筋共同用于墙的正截面受弯承载力计算。每端的竖向受力钢筋不宜少于4根直径为12mm或2根直径为16mm的钢筋，并宜沿该竖向钢筋方向配置直径不小于6mm、间距为250mm的箍筋或拉筋。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.6装配式结构9.6装配式结构9.6.1装配式、装配整体式混凝土结构中各类预制构件及连接构造应按下列原则进行设计：1应在结构方案和传力途径中确定预制构件的布置及连接方式，并在此基础上进行整体结构分析和构件及连接设计；2预制构件的设计应满足建筑使用功能，并符合标准化要求；3预制构件的连接宜设置在结构受力较小处，且宜便于施工；结构构件之间的连接构造应满足结构传递内力的要求；4各类预制构件及其连接构造应按从生产、施工到使用过程中可能产生的不利工况进行验算，对预制非承重构件尚应符合本规范第9.6.8条的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【9.6.5采用预制板的装配整体式楼盖、屋盖应采取下列构造措施：1预制板侧应为双齿边；拼缝上口宽度不应小于30mm；空心板端孔中应有堵头，深度不宜少于60mm；拼缝中应浇灌强度等级不低于C30的细石混凝土；2预制板端宜伸出锚固钢筋互相连接，并宜与板的支承结构（圈梁、梁顶或墙顶）伸出的钢筋及板端拼缝中设置的通长钢筋连接。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.6.7装配整体式结构中预制承重墙板沿周边设置的连接钢筋应与支承结构及相邻墙板互相连接，并浇筑混凝土与周边楼盖、墙体连成整体。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.7.7混凝土预制构件吊装设施的位置应能保证构件在吊装、运输过程中平稳受力。设置预埋件、吊环、吊装孔及各种内埋式预留吊具时，应对构件在该处承受吊装荷载作用的效应进行承载力的验算，并应采取相应的构造措施，避免吊点处混凝土局部破坏。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10预应力混凝土结构构件10.1一般规定10预应力混凝土结构构件10.1一般规定10.1.1预应力混凝土结构构件，除应根据设计状况进行承载力计算及正常使用极限状态验算外，尚应对施工阶段进行验算。（自2022年4月1日起废止该条,详见新规《混凝土结构通用规范》GB55008-2021）10.1.1为确保预应力混凝土结构在施工阶段的安全，明确规定了在施工阶段应进行承载能力极限状态等验算，施工阶段包括制作、张拉、运输及安装等工序。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.3预应力混凝土构造规定10.3预应力混凝土构造规定10.3.1先张法预应力筋之间的净间距不宜小于其公称直径的2.5倍和混凝土粗骨料最大粒径的1.25倍，且应符合下列规定：预应力钢丝，不应小于15mm；三股钢绞线，不应小于20mm；七股钢绞线，不应小于25mm。当混凝土振捣密实性具有可靠保证时，净间距可放宽为最大粗骨料粒径的1.0倍。10.3.1根据先张法预应力筋的锚固及预应力传递性能，提出了配筋净间距的要求，其数值是根据试验研究及工程经验确定的。根据多年来的工程经验，为确保预制构件的耐久性，适当增加了预应力筋净间距的限值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5在现浇楼板中采用扁形锚固体系时，穿过每个预留孔道的预应力筋数量宜为3～5根；在常用荷载情况下，孔道在水平方向的净间距不应超过8倍板厚及1.5m中的较大值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.3.9当构件在端部有局部凹进时，应增设折线构造钢筋(图10.3.9)或其他有效的构造钢筋。10.3.9为保证端面有局部凹进的后张预应力混凝土构件端部锚固区的强度和裂缝控制性能，根据试验和工程经验，规定了增设折线构造钢筋的防裂措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2锚筋的锚固长度应符合本规范第9.7节的有关规定并增加10％；当不能满足时，应采取有效措施。在靠近锚板处，宜设置一根直径不小于10mm的封闭箍筋。3预埋件不宜设置在塑性铰区；当不能避免时应采取有效措施。11.1.9预埋件反复荷载作用试验表明，弯剪、拉剪、压剪情况下锚筋的受剪承载力降低的平均值在20％左右。对预埋件，规定取γRE等于1.0，故将考虑地震作用组合的预埋件的锚筋截面积偏保守地取为静力计算值的1.25倍，锚筋的锚固长度偏保守地取为静力值的1.10倍。构造上要求在靠近锚板的锚筋根部设置一根直径不小于10mm的封闭箍筋，以起到约束端部混凝土、保证受剪承载力的作用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【11.3.5框架梁截面尺寸应符合下列要求：1截面宽度不宜小于200mm；2截面高度与宽度的比值不宜大于4；3净跨与截面高度的比值不宜小于4。11.3.5为了保证框架梁对框架节点的约束作用，以及减小框架梁塑性铰区段在反复受力下侧屈的风险，框架梁的截面宽度和梁的宽高比不宜过小。考虑到净跨与梁高的比值小于4的梁，作用剪力与作用弯矩的比值偏高，适应较大塑性变形的能力较差，因此，对框架梁的跨高比作了限制。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.4.4一、二级抗震等级的框支柱，由地震作用引起的附加轴向力应分别乘以增大系数1.5、1.2；计算轴压比时，可不考虑增大系数。11.4.4对一、二级抗震等级的框支柱，规定由地震作用引起的附加轴力应乘以增大系数，以使框支柱的轴向承载能力适应因地震作用而可能出现的较大轴力作用情况。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.4.5各级抗震等级的框架角柱，其弯矩、剪力设计值应在按本规范第11.4.1条～第11.4.3条调整的基础上再乘以不小于1.1的增大系数。11.4.5对一、二、三、四级抗震等级的框架角柱，考虑到以往震害中角柱震害相对较重，且受扭转、双向剪切等不利作用，其受力复杂，当其内力计算按两个主轴方向分别考虑地震作用时，其弯矩、剪力设计值应取经调整后的弯矩、剪力设计值再乘以不小于1.1的增大系数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【11.4.5各级抗震等级的框架角柱，其弯矩、剪力设计值应在按本规范第11.4.1条～第11.4.3条调整的基础上再乘以不小于1.1的增大系数。11.4.5对一、二、三、四级抗震等级的框架角柱，考虑到以往震害中角柱震害相对较重，且受扭转、双向剪切等不利作用，其受力复杂，当其内力计算按两个主轴方向分别考虑地震作用时，其弯矩、剪力设计值应取经调整后的弯矩、剪力设计值再乘以不小于1.1的增大系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【11.4.5各级抗震等级的框架角柱，其弯矩、剪力设计值应在按本规范第11.4.1条～第11.4.3条调整的基础上再乘以不小于1.1的增大系数。11.4.5对一、二、三、四级抗震等级的框架角柱，考虑到以往震害中角柱震害相对较重，且受扭转、双向剪切等不利作用，其受力复杂，当其内力计算按两个主轴方向分别考虑地震作用时，其弯矩、剪力设计值应取经调整后的弯矩、剪力设计值再乘以不小于1.1的增大系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【11.4.6考虑地震组合的矩形截面框架柱和框支柱，其受剪截面应符合下列条件：11.4.6本条规定了框架柱、框支柱的受剪承载力上限值，也就是按受剪要求提出的截面尺寸限制条件，它是在非抗震限制条件基础上考虑反复荷载影响后给出的。11.4.7抗震钢筋混凝土框架柱的受剪承载力计算公式需保证柱在框架达到其罕遇地震变形状态时仍不致发生剪切破坏，从而防止在以往多次地震中发现的柱剪切破坏。具体方法仍是将非抗震受剪承载力计算公式中的混凝土项乘以0.6，箍筋项则保持不变。该公式经试验验证能够达到使柱在强震非弹性变形过程中不形成过早剪切破坏的控制目标。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【11.7.10对于一、二级抗震等级的连梁，当跨高比不大于2.5时，除普通箍筋外宜另配置斜向交叉钢筋，其截面限制条件及斜截面受剪承载力可按下列规定计算：1当洞口连梁截面宽度不小于250mm时，可采用交叉斜筋配筋(图11.7.10—1)，其截面限制条件及斜截面受剪承载力应符合下列规定：2当连梁截面宽度不小于400mm时，可采用集中对角斜筋配筋(图11.7.10—2)或对角暗撑配筋(图11.7.10—3)，其截面限制条件及斜截面受剪承载力应符合下列规定：1)受剪截面应符合式(11.7.10—1)的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【11.7.13剪力墙厚度大于140mm时，其竖向和水平向分布钢筋不应少于双排布置。11.7.13为了提高剪力墙侧向稳定和受弯承载力，规定了剪力墙厚度大于140mm时，应配置双排或多排钢筋。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【11.7.18剪力墙端部设置的约束边缘构件(暗柱、端柱、翼墙和转角墙)应符合下列要求(图11.7.18)：1约束边缘构件沿墙肢的长度lc及配箍特征值λv宜满足表11.7.18的要求，箍筋的配置范围及相应的配箍特征值λv和λv/2的区域如图11.7.18所示，其体积配筋率ρv应符合下列要求：计算体积配箍率时，可适当计入满足构造要求且在墙端有可靠锚固的水平分布钢筋的截面面积。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【11.8.4预应力混凝土框架的抗震构造，除应符合钢筋混凝土结构的要求外，尚应符合下列规定：1预应力混凝土框架梁端截面，计入纵向受压钢筋的混凝土受压区高度应符合本规范第11.3.1条的规定；按普通钢筋抗拉强度设计值换算的全部纵向受拉钢筋配筋率不宜大于2.5％。2在预应力混凝土框架梁中，应采用预应力筋和普通钢筋混合配筋的方式，梁端截面配筋宜符合下列要求。注：对二、三级抗震等级的框架-剪力墙、框架-核心筒结构中的后张有粘结预应力混凝土框架，式(11.8.4)右端项系数1/3可改为1/4。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【11.9.28度设防烈度时宜采用有托板或柱帽的板柱节点，柱帽及托板的外形尺寸应符合本规范第9.1.10条的规定。同时，托板或柱帽根部的厚度(包括板厚)，不应小于柱纵向钢筋直径的16倍，且托板或柱帽的边长不应小于4倍板厚与柱截面相应边长之和。11.9.2关于柱帽可否在地震区应用，国外有试验及分析研究认为，若抵抗竖向冲切荷载设计的柱帽较小，在地震荷载作用下，较大的不平衡弯矩将在柱帽附近产生反向的冲切裂缝。因此，按竖向冲切荷载设计的小柱帽或平托板不宜在地震区采用。按柱纵向钢筋直径16倍控制板厚是为了保证板柱节点的抗弯刚度。本规范给出了平托板或柱帽按抗震设计的边长及板厚要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【11.9.6沿两个主轴方向贯通节点柱截面的连续预应力筋及板底纵向普通钢筋，应符合下列要求：1沿两个主轴方向贯通节点柱截面的连续钢筋的总截面面积，应符合下式要求：2连续预应力筋应布置在板柱节点上部，呈下凹进入板跨中。3板底纵向普通钢筋的连接位置，宜在距柱面laE与2倍板厚的较大值以外，且应避开板底受拉区范围。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【C.4.3混凝土在三轴应力状态下的强度可按下列规定确定：1在三轴受拉(拉-拉-拉)应力状态下，混凝土的三轴抗拉强度f3均可取单轴抗拉强度的0.9倍；2三轴拉压(拉-拉-压、拉-压-压)应力状态下混凝土的三轴抗压强度f1可根据应力比σ3/σ1和σ2/σ1按图C.4.3—1确定，或根据表C.4.3—1内插取值，其最高强度不宜超过单轴抗压强度的1.2倍；附录D素混凝土结构构件设计D.1一般规定附录D素混凝土结构构件设计本附录的内容与02版规范附录A相同，对素混凝土结构构件的计算和构造作出了规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【D.3受弯构件D.3受弯构件D.3.1素混凝土受弯构件的受弯承载力应符合下列规定：1对称于弯矩作用平面的截面D.4局部构造钢筋D.4局部构造钢筋D.4.1素混凝土结构在下列部位应配置局部构造钢筋：1结构截面尺寸急剧变化处；2墙壁高度变化处(在不小于1m范围内配置)；3混凝土墙壁中洞口周围。注：在配置局部构造钢筋后，伸缩缝的间距仍应按本规范表D.1.4中未配构造钢筋的现浇结构采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【E.0.5沿周边均匀配置纵向钢筋的环形和圆形截面偏心受拉构件，其正截面受拉承载力应符合本规范公式(6.2.25—1)的规定，式中的正截面受弯承载力设计值Mu可按本规范第E.0.2条的规定进行计算，但应取等号，并以Mu代替Nei。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【G.0.8钢筋混凝土深梁的纵向受拉钢筋宜采用较小的直径，且宜按下列规定布置：1单跨深梁和连续深梁的下部纵向钢筋宜均匀布置在梁下边缘以上0.2h的范围内(图G.0.8—1及图G.0.8—2)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【G.0.8钢筋混凝土深梁的纵向受拉钢筋宜采用较小的直径，且宜按下列规定布置：1单跨深梁和连续深梁的下部纵向钢筋宜均匀布置在梁下边缘以上0.2h的范围内(图G.0.8—1及图G.0.8—2)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【附录J后张曲线预应力筋由锚具变形和预应力筋内缩引起的预应力损失附录J后张曲线预应力筋由锚具变形和预应力筋内缩引起的预应力损失J.0.1在后张法构件中，应计算曲线预应力筋由锚具变形和预应力筋内缩引起的预应力损失。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1术语2.1.1试件specimen结构试验的对象，试验时用于加载和量测的混凝土结构或构件。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.9等效加载equivalentloading模拟结构或构件的实际受力状态，使试件控制截面上主要内力相等或相近的加载方式。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.1.13承载力状态荷载设计值designloadvalueforultimatelimitedstates承载能力极限状态下，根据构件设计控制截面上的内力设计值与试验加载模式经换算确定的荷载值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.16试验加载值additionaltestloadvalue试验时扣除试件自重及加载设备重量后实际对试件施加的荷载值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.17试验标志markofinspection试件达到确定的临界状态时观察到的试验现象或量测限值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.18试验计算值predictedvalueoftests根据分析模型按材料实际指标计算确定的试件的试验预估值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.3悬臂试件的支座应具有足够的承载力和刚度，并应满足对试件端部嵌固的要求。悬臂支座可采用图5.1.3所示的形式，上支座中心线和下支座中心线至梁端的距离宜分别为设计嵌固长度c的1/6和5/6，上、下支座的承载力和刚度应符合试验要求。5.1.3本条给出了悬臂试件嵌固端的支座形式，在受弯、受剪情况下支座应不产生水平力，不发生水平和竖向位移及转动，符合嵌固端支座受力状态的要求。试验也可采用其他构造形式的支座，但应满足上述要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.4四角简支及四边简支双向板试件的支座宜采用图5.1.4所示的形式，其他支承形式双向板试件的简支支座可按图5.1.4的原则设置。5.1.4本条给出了常用的两种简支双向板支座形式，支座只提供向上的竖向反力而无水平力和弯矩，允许有水平方向的位移和转动，但应保证不发生水平滑脱。其他支承形式的简支双向板，支座形式可参考图5.1.4的方式进行布置。支座应具有足够的承载力和刚度，钢球、滚轴及角钢与试件之间应设置垫板。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.1.6当对试件进行扭转加载试验时，试件支座的转动平面应彼此平行，并均应垂直于试件的扭转轴线。纯扭试验支座不应约束试件的轴向变形；针对自由扭转、约束扭转、弯剪扭复合受力的试验，应根据实际受力情况对支座作专门的设计。5.1.6由于实际结构中受纯扭的构件很少，受扭试件试验时的实际受力工况往往比较复杂，难以对支座作统一的规定。应根据试验所模拟的具体受力状态，对支座进行设计。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.8侧向稳定性较差的屋架、桁架、薄腹梁等受弯试件进行加载试验时，应根据试件的实际情况设置平面外支撑或加强顶部的侧向刚度，保持试件的侧向稳定。平面外支撑及顶部的侧向加强设施的刚度和承载力应符合试验要求，且不应影响试件在平面内的正常受力和变形。不单独设置平面外支撑时，也可采用构件拼装组合的形式进行加载试验(图5.1.8)。5.1.8薄腹试件平面外刚度较小，加载时容易侧向丧失稳定，发生侧弯，甚至翻倒，故应布置可靠的侧向支撑。侧向支撑的设置一般可利用现有结构、反力墙或在两侧设置撑杆或者三脚架，也可拼装组合成稳定的结构组件后进行加载试验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.8同时进行竖向和侧向水平加载的试件，当发生水平侧向位移时，施加竖向荷载的千斤顶应采用水平滑动装置保证作用位置不变(图5.2.8)。5.2.8剪力墙试件同时承受竖向和水平荷载，为避免水平位移对竖向加载装置和加载值的影响，竖向千斤顶与加载横梁之间可设置滑动装置。滑动装置应有足够的受压承载力，并应尽量减少摩擦。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.12当采用流体(水)进行均布加载时，应有水囊、围堰、隔水膜等有效防止渗漏的措施(图5.2.12)。加载可以用水的深度换算成荷载加以控制，也可通过流量计进行控制。5.2.12流体加载主要用于现场进行板类试件或者楼盖的原位加载试验。一般利用水作为加载物，加载的均匀度好，但应有效地控制加载量并防止渗漏。为保证荷载的均匀，液体底部水平度应予以保证；加载后期构件挠度较大时，宜考虑跨中与支座处液体深度不均匀的影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【5.3.8对于需要研究试件恢复性能的试验，加载完成以后应按阶段分级卸载。卸载和量测应符合下列规定：1每级卸载值可取为承载力试验荷载值的20％，也可按各级临界试验荷载逐级卸载；2卸载时，宜在各级临界试验荷载下持荷并量测各试验参数的残余值，直至卸载完毕；3全部卸载完成以后，宜经过一定的时间后重新量测残余变形、残余裂缝形态及最大裂缝宽度等，以检验试件的恢复性能。恢复性能的量测时间，对于一般结构构件取为1h，对新型结构和跨度较大的试件取为12h，也可根据需要确定时间。5.3.8恢复性能是混凝土结构的重要性能，本条提出了加载试验后逐级卸载的规定，以及卸载后对恢复性能的检验内容。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【6.1.5结构静力试验采用人工测读时，应符合下列规定：1应按一定的时间间隔进行测读，全部测点读数时间应基本相同；2分级加载时，宜在持荷开始时预读，持荷结束时正式测读；3环境温度、湿度对量测结果有明显影响时，宜同时记录环境的温度和湿度。6.1.5由于混凝土构件的变形在一定程度上与持荷时间有关，因此多个仪表的同一次测读应做到基本同时。对于分级加载的静力试验，为反映持荷期间作用和作用效应可能发生的变化，宜在加到某级荷载后，先进行一次预测读，持荷结束后再进行正式测读。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.5结构静力试验采用人工测读时，应符合下列规定：1应按一定的时间间隔进行测读，全部测点读数时间应基本相同；2分级加载时，宜在持荷开始时预读，持荷结束时正式测读；3环境温度、湿度对量测结果有明显影响时，宜同时记录环境的温度和湿度。6.1.5由于混凝土构件的变形在一定程度上与持荷时间有关，因此多个仪表的同一次测读应做到基本同时。对于分级加载的静力试验，为反映持荷期间作用和作用效应可能发生的变化，宜在加到某级荷载后，先进行一次预测读，持荷结束后再进行正式测读。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【6.3位移及变形的量测6.3位移及变形的量测6.3.1位移量测的仪器、仪表可根据精度及数据采集的要求，选用电子位移计、百分表、千分表、水准仪、经纬仪、倾角仪、全站仪、激光测距仪、直尺等。6.3.1本条给出了常用的位移测量仪表。一般选用电子位移计、百分表、千分表、倾角仪等精度较高的仪表，原位加载试验或结构监测时也可根据试验要求，选用水准仪、经纬仪、全站仪、激光测距仪、直尺、挠度计、连通管等精度略低的仪器。除本条的建议以外，倾角、曲率、扭角等变形的量测，可以用基本仪表和各类转换元件，配以不同的附件及夹具，制作成曲率计、扭角计等各种适用的量测仪表。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.5.5对试验加载前已存在的裂缝，应进行量测和标志，初步分析裂缝的原因和性质，并跨裂缝作石膏标记。试验加载后，应对已存在裂缝的发展进行观测和记录，并通过对石膏标记上裂缝的量测，确定裂缝宽度的变化。6.5.5由于各种原因，试验试件往往在加载前就已具有裂缝。本条对试件既有裂缝的观测作出了规定，以区别加载后形成的受力裂缝。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.6试验结果的误差与统计分析6.6试验结果的误差与统计分析6.6.1对试验结果宜进行误差分析，试验直接量测数据的末位数字所代表的计量单位应与所用仪表的最小分度值相对应。6.6.1试验误差对试验结果的影响程度是不同的，如果试验误差对试验结果的精确性或正确性存在较明显的影响，应当进行试验结果的误差分析。通过误差分析可以判定试验结果的准确性和影响试验精度的主要方面，便于改进试验方案，提高试验质量。根据误差的性质和产生原因，可分为系统误差、偶然误差和过失误差。前两种误差可以根据误差分析采取针对性措施减少其影响；而过失误差由于无规律可循，应避免其产生。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.6.2一定数量的同类直接量测结果，统计特征值应按下列公式计算：平均值标准差变异系数6.6.2对同一参数多次测量的误差可认为服从正态分布，统计特征值可以根据正态分布的规律计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.6.2一定数量的同类直接量测结果，统计特征值应按下列公式计算：平均值标准差变异系数6.6.2对同一参数多次测量的误差可认为服从正态分布，统计特征值可以根据正态分布的规律计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.6.3直接量测参量xi的结果误差，可取所用量测仪表的精度作为基本试验误差；对间接量测结果y的最大绝对误差△y、最大相对误差δy和标准差sy，应按误差传递法则按下列公式进行分析：6.6.3本条按误差传递法则给出了分析间接量测结果最大绝对误差、最大相对误差和标准差的方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.7实验室试验宜采用电子式的加载控制设备和数据采集系统，试验加载设备宜具有荷载控制和位移控制的能力，并可在试验过程中相互进行切换。7.2.7实验室试验对加载、量测及数据采集系统的技术要求应高于其他类型的试验。调查表明国内科研单位及高校的试验室大多具备电子式的加载控制和数据采集系统，为提高试验的精度，本条建议优先采用自动控制加载和自动进行量测的试验系统。根据试验加载制度要求，在不同试验阶段可能需要综合应用力值控制加载和位移控制加载两种方式，故加载设备宜具备试验过程中进行力-位移加载控制切换的能力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.2.8试验加载制度应根据试验研究目的及实验室的具体条件确定。当需要通过试验研究结构屈服后的力学性能时，宜采用屈服前由力值控制加载、屈服后由位移控制加载的加载制度。7.2.8对于静力试验，试件在弹性阶段刚度较大，力增长较快，宜采用力值控制的加载制度；试件屈服后刚度降低，力值变化减小，位移增长较快，宜按照屈服位移的整倍数进行位移分级加载。试验后期也可采用连续、缓慢的加载方式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2.8试验加载制度应根据试验研究目的及实验室的具体条件确定。当需要通过试验研究结构屈服后的力学性能时，宜采用屈服前由力值控制加载、屈服后由位移控制加载的加载制度。7.2.8对于静力试验，试件在弹性阶段刚度较大，力增长较快，宜采用力值控制的加载制度；试件屈服后刚度降低，力值变化减小，位移增长较快，宜按照屈服位移的整倍数进行位移分级加载。试验后期也可采用连续、缓慢的加载方式。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.2.2试件的结构性能检验指标及其检验允许值，应根据构件的受力特点和混凝土强度等级由设计文件计算确定。结构性能检验应在同条件养护的混凝土立方体抗压强度达到设计要求后进行。当试件在混凝土尚未达到设计强度等级，或在超过规定的龄期后进行结构性能检验时，检验所需的结构性能试验参数和检验允许值宜作相应的调整。8.2.2混凝土龄期及强度对检验结果有一定影响，一般按28d确定试验龄期；试件龄期过短可能因混凝土未达到强度而承载力不足；试件龄期过长则容易因混凝土徐变、预应力筋松弛而降低抗裂性能。因此，对非标准龄期试验时的检验允许值宜作相应的调整，设计文件也宜给出不同龄期的检验允许值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.2.2试件的结构性能检验指标及其检验允许值，应根据构件的受力特点和混凝土强度等级由设计文件计算确定。结构性能检验应在同条件养护的混凝土立方体抗压强度达到设计要求后进行。当试件在混凝土尚未达到设计强度等级，或在超过规定的龄期后进行结构性能检验时，检验所需的结构性能试验参数和检验允许值宜作相应的调整。8.2.2混凝土龄期及强度对检验结果有一定影响，一般按28d确定试验龄期；试件龄期过短可能因混凝土未达到强度而承载力不足；试件龄期过长则容易因混凝土徐变、预应力筋松弛而降低抗裂性能。因此，对非标准龄期试验时的检验允许值宜作相应的调整，设计文件也宜给出不同龄期的检验允许值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【8.2.5试件的试验荷载布置应符合设计文件的规定。当试验荷载的布置不能完全与设计规定相符时，应按荷载效应等效的原则换算。换算应使试件试验的内力图形与设计的内力图形相似，并使控制截面上的主要内力值相等。但改变荷载布置形式对试件其他部位产生不利影响并可能影响试验结果时，应采取相应的措施。8.2.5本条规定主要内力等效的加载原则，目的是模拟试件控制截面上的主要内力值符合设计计算的结果，以满足检验的基本要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.3.2使用状态试验应按本标准第5.3.3条、第5.3.4条的规定分级加载至各级临界试验荷载值，观察各种试验现象，并对比各检验指标的实测值、预估值及允许值，判断试件是否满足挠度检验、抗裂或裂缝宽度检验等性能要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【8.3.3预制构件进行挠度检验时，应在使用状态试验荷载值下持荷结束时量测试件的变形，将扣除支座沉降、试件自重和加载设备重量的影响，并按加载模式进行修正后的挠度作为挠度检验实测值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.3.6对试件进行承载力检验时，应按本标准第5.3.3条的规定分级进行加载，当试件出现本标准表7.3.3所列的任一种承载力标志(第i种)时，即认为该试件已达到承载能力极限状态，应停止加载，并按本标准第5.3.5条的规定取相应的试验荷载值作为承载力检验荷载实测值。如加载至最大的临界试验荷载值，仍未出现任何承载力标志，则应停止加载并判定试件满足承载力要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.3.6对试件进行承载力检验时，应按本标准第5.3.3条的规定分级进行加载，当试件出现本标准表7.3.3所列的任一种承载力标志(第i种)时，即认为该试件已达到承载能力极限状态，应停止加载，并按本标准第5.3.5条的规定取相应的试验荷载值作为承载力检验荷载实测值。如加载至最大的临界试验荷载值，仍未出现任何承载力标志，则应停止加载并判定试件满足承载力要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.1.3结构原位试验的试验结果应能反映被检结构的基本性能。受检构件的选择应遵守下列原则：1受检构件应具有代表性，且宜处于荷载较大、抗力较弱或缺陷较多的部位；2受检构件的试验结果应能反映整体结构的主要受力特点；3受检构件不宜过多；4受检构件应能方便地实施加载和进行量测；5对处于正常服役期的结构，加载试验造成的构件损伤不应对结构的安全性和正常使用功能产生明显影响。9.1.3结构原位试验受到加载方式、试验条件、使用要求等诸多因素的限制，加载区域不宜过大，也不宜进行多次试验。因此受检构件或受检区域的选择非常关键，需要兼顾试验的代表性和客观试验条件的可能性，并考虑试验后结构的继续使用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【9.2.2原位加载试验宜采用一次加载的模拟方式。应根据试验目的，通过计算调整荷载的布置，使受检构件各控制截面的主要内力同步受到检验。当一种加载模式不能同时使试验所要求的各控制截面的主要内力等效时，也可对受检构件的不同控制截面分别采用不同的荷载布置方式，通过多次加载使各控制截面的主要内力均受到检验。9.2.2在结构试验中经常遇到一种加载形式不能同时反映受检构件各个控制截面所要求的极限状态的情况。在此情况下，可采用几种不同的加载形式分别对同一受检构件进行多次试验。多次试验的顺序应当进行合理安排，先检验结构安全储备较大的项目，避免试验早期即出现塑性变形或破坏，导致无法检验其他性能。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.2.4加载过程中结构出现下列现象时应立即停止加载，分析原因后如认为需继续加载，宜增加荷载分级，并应采取相应的安全措施：1控制测点的变形、裂缝、应变等已达到或超过理论控制值；2结构的裂缝、变形急剧发展；3出现本标准表7.3.3所列的承载力标志；4发生其他形式的意外试验现象。9.2.4原位加载试验的加载过程需要重视实体结构的保护，试验之前应根据试验类型计算控制测点的应变和挠度，并作为加载控制值。当荷载未达到临界试验荷载而结构已经出现本条所列的四种情况时，如继续加载将可能造成结构的永久损伤或影响试验安全。一般情况下，除非有特殊的试验要求，不应再继续加载。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.3试验检验指标9.3试验检验指标9.3.1受弯构件应按下列方式进行挠度检验：1当按现行国家标准《混凝土结构设计规范》CB50010规定的挠度允许值进行检验时，应符合下式要求：式中：——在使用状态试验荷载值作用下，构件的挠度检验实测值；——挠度检验允许值，按本标准第9.3.2条的有关规定计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.3.3构件裂缝宽度检验应符合下式要求：9.3.3最大裂缝宽度检验允许值，是根据设计规范的限值，并考虑荷载长期作用效应的影响，折算成短期值而确定的。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.3.4预应力混凝土构件应按下列方式进行抗裂检验：1按抗裂检验系数进行抗裂检验时，应符合下列公式要求：采用均布加载时采用集中力加载时2按开裂荷载值进行抗裂检验时，应符合下列公式的要求：采用均布加载时采用集中力加载时9.3.4本条提出了预应力构件抗裂检验的要求。为提高抗裂检验的可执行性，易于试验操作和判断，增加了通过比较开裂荷载实测值与允许值的大小，进行抗裂检验判断的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【9.4.2使用状态试验应按本标准第5.3.3条、第5.3.4条的规定对结构分级加载至各级临界试验荷载值，并按第9.3节的要求检验结构的挠度、抗裂或裂缝宽度等指标是否满足正常使用极限状态的要求。9.4.2使用状态试验主要检验构件的开裂荷载以及构件在使用状态试验荷载值下的挠度、最大裂缝宽度等指标。由于是短期加载试验，而规范的有关限值均考虑了荷载的长期作用效应，因此试验检验允许值均应将规范限值折算为短期荷载试验允许值，该值一般较规范允许值严格。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.3.2钢筋机械连接接头的实测极限抗拉强度应符合表3.3.2的规定。3.3.2钢筋机械连接接头抗拉强度和破坏模式是保证接头质量的重要指标，必须进行规定。参考美国、日本、法国相关标准和ISO标准对接头强度的规定，其最高等级接头大多要求不小于钢筋极限抗拉强度标准值。本条规定，Ⅰ级接头连接件破坏时要求达到1.1倍钢筋极限抗拉强度标准值。连接件破坏包括：套筒拉断、套筒纵向开裂、钢筋从套筒中拨出以及组合式接头其他连接组件破坏。钢筋拉断指断于钢筋母材、套筒外钢筋丝头和钢筋镦粗过渡段。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.5混凝土结构构件之间、非结构构件与结构构件之间的连9接应符合下列规定：1应满足被连接构件之间的受力及变形性能要求；2非结构构件与结构构件的连接应适应主体结构变形需求；3连接不应先于被连接构件破坏。4.1.5本条规定了混凝土结构构件之间、非结构构件（建筑隔墙、机电设备等）与结构构件之间连接设计的基本要求，以保证连接的功能和性能。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3结构分析4.3.1混凝土结构进行正常使用阶段和施工阶段的作用效应分析时应采用符合工程实际的结构分析模型。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.2结构分析模型应符合下列规定：1应确定结构分析模型中采用的结构及构件几何尺寸、结构材料性能指标、计算参数、边界条件及计算简图；2应确定结构上可能发生的作用及其组合、初始状态等；3当采用近似假定和简化模型时，应有理论、试验依据及工程实践经验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.4.7混凝土房屋建筑结构中剪力墙的最小配筋率及构造尚应符合下列规定：1剪力墙的竖向和水平分布钢筋的配筋率，一、二、三级抗震等级时均不应小于0.25%，四级时不应小于0.20%。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2高层房屋建筑框架－剪力墙结构、板柱－剪力墙结构、筒体结构中，剪力墙的竖向、水平向分布钢筋的配筋率均不应小于0.25%，并应至少双排布置，各排分布钢筋之间应设置拉筋，拉筋的直径不应小于6mm,间距不应大于600mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.4.8房屋建筑混凝土框架梁设计应符合下列规定：1计入受压钢筋作用的梁端截面混凝土受压区高度与有效高度之比值，一级不应大于0.25,二级、三级不应大于0.35。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5.4混凝土工程5.4.1混凝土运输、输送、浇筑过程中严禁加水；运输、输送、浇筑过程中散落的混凝土严禁用于结构浇筑。5.4.1混凝土运输、输送、浇筑过程中加水会严重影响混凝土质量；运输、输送、浇筑过程中散落的混凝土，不能保证混凝土拌合物的工作性和质量。所以这些现象均应完全杜绝。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.5应对下列混凝土结构的结构性态与安全进行监测：1高度350m及以上的高层与高耸结构；2施工过程导致结构最终位形与设计目标位形存在较大差异的高层与高耸结构；3带有隔震体系的高层与高耸或复杂结构；4跨度大于50m的钢筋混凝土薄壳结构。6.2.5大型复杂混凝土结构多为超高超限结构，应进行结构监测和预警，增加安全保障和使用维护。监测技术应在设计阶段提出相关要求，并应明确施工期间与使用期间的监测要求及监测内容。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.2.8超过结构设计使用年限或使用期超过50年的桥梁结构应进行检测评估，且检测评估周期不应超过10年。6.2.8超过结构设计工作年限的混凝土结构工程，应进行检测评估。桥梁结构设计工作年限一般不低于100年，当使用超过50年时，也应进行定期检测评估并加强维护。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.4遭受地震、洪水、台风、火灾、爆炸、撞击等自然灾害或者突发事件后，结构存在重大险情时，应立即采取安全治理措施。6.3.4突发事件后，各级行政主管部门应立即组织结构检查，发现问题立即处理。结构应急抢险应按照国家应对突发事件的有关规定执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.4拆除6.4.1拆除工程的结构分析应符合下列规定：1应按短暂设计状况进行结构分析；2应考虑拆除过程可能出现的最不利情况；3分析应涵盖拆除全过程，应考虑构件约束条件的改变。6.4.1为确保拆除过程的安全，拆除工程的结构应按短暂设计状况进行结构分析；应考虑拆除过程可能出现的最不利情况；分析应涵盖拆除过程，应考虑构件约束条件的改变。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.4.3拆除作业应采取减少噪声、粉尘、污水、振动、冲击和环境污染的措施。6.4.3按照《建设工程安全生产管理条例》第三十条的规定，拆除工作应采取措施减少对环境的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.7内皮标注延长值reinforcingbarinnersideextension钢筋弯折处每侧直段钢筋的内皮延长量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.0.3钢筋详图宜采用本标准附录A第A.1节要求的基于BIM的计算机辅助钢筋详图设计软件完成；当使用2D软件设计时，钢筋排布图宜符合本标准附录A第A.2节的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.2抛物线形、圆弧形、螺旋形及混凝土薄壳结构配置的曲线形普通钢筋应采用中心线标注。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.2.2钢筋简图采用外皮标注时，弯折点两侧直段钢筋的标注延长值应按下列规定计算(图4.2.2)：1弯折角度小于等于90°时应按下式计算：式中：d——钢筋直径(mm)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2弯折角度大于90°时应按下式计算：4.2.3钢筋简图采用中心线标注时，弯折点两侧直段钢筋的标注延长值应取零值(图4.2.3)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.2.4钢筋弯折点长度调整值应按下列规定计算：1钢筋简图采用内皮标注时应按下列规定计算：1)弯折角度小于等于90°时(图4.2.4-1)应按下式计算：式中：△——钢筋弯折点长度调整值(mm)；α——钢筋弯折角度(°)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2)弯折角度大于90°、小于等于180°时(图4.2.4-2)应按下式计算：2钢筋简图采用外皮标注时应按下列规定计算：1)弯折角度小于等于90°时(图4.2.4-3)应按下式计算：2)弯折角度大于90°、小于等于180°时(图4.2.4-4)应按下式计算：3钢筋简图采用中心线标注时应按下式计算：4.2.5手工计算时，钢筋弯折点长度调整值可按本标准附录B的规定计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.2抛物线形钢筋下料长度L宜按本标准附录C计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.3.3圆弧形钢筋下料长度应按下式计算(图4.3.3)：式中：r——圆弧形钢筋中心线半径(mm)；α——圆弧形钢筋所对的圆心角(°)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.3圆弧形钢筋下料长度应按下式计算(图4.3.3)：式中：r——圆弧形钢筋中心线半径(mm)；α——圆弧形钢筋所对的圆心角(°)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.4.4配置钢丝束的后张法预应力混凝土构件，钢丝的下料长度宜按下列规定计算：1采用钢质锥形锚具，以锥锚式千斤顶在构件上张拉时(图4.4.4-1)，宜按下列规定计算：1)两端张拉时宜按下式计算：2)一端张拉时宜按下式计算：式中：l1——锚环厚度(mm)；l2——千斤顶分丝头至卡盘外端距离(mm)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5钢筋下料5.1一般规定5钢筋下料5.1一般规定5.1.1结构构件的混凝土保护层厚度应由最外层钢筋外边缘至构件表面的距离确定，除设计有特殊要求外，不应考虑拉筋。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.1.4受拉钢筋的基本锚固长度lab、锚固长度la、抗震锚固长度laE、搭接长度ll、抗震搭接长度llE应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010有关规定计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.8纵筋采用绑扎搭接连接时，搭接长度可在现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010规定值的基础上增加10mm～25mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【5.1.15钢筋弯折的弯弧内直径应符合下列规定：1箍筋、拉筋以外钢筋的弯弧内直径应符合表5.1.15的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.1.16构件相交处的钢筋排布应保证主要受力构件钢筋和构件中主要受力钢筋处于有利受力位置。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.18排布梁柱节点钢筋计算钢筋净距时，带肋钢筋可使用表5.1.18中的外轮廓直径。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.18排布梁柱节点钢筋计算钢筋净距时，带肋钢筋可使用表5.1.18中的外轮廓直径。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.2.4柱变截面处的上柱插筋应包括在下柱构件配料单中。Ⅲ墙5.2.5配置在约束边缘构件非阴影区的箍筋应包括在约束边缘构件的钢筋配料单中，配置在约束边缘构件非阴影区的拉筋宜包括在墙身钢筋配料单中。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.4.2预制剪力墙纵向受力钢筋在墙底采用套筒灌浆连接时，计算自套筒上端第一道水平分布筋至水平分布筋加密区边界范围内水平分布筋根数出现小数时，可取大于该小数的最小整数作为水平分布筋根数，并宜按水平分布筋等距排布规则将加密区长度延长e(图5.4.2)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【5.5钢筋配料单与钢筋料牌5.5钢筋配料单与钢筋料牌5.5.1钢筋配料单中的钢筋标注尺寸与断料长度宜以毫米为单位并取整数，当以厘米为单位时，应保留小数点后一位数字。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.5.3钢筋配料单应包括但不限于下列内容：1工程名称；2结构部位；3构件编号；4钢筋编号、符号与直径、间距、简图、尺寸标注方法、下料长度、每件根数、总计根数、总长、总重、备注。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.5.4钢筋配料单中的构件编号宜与结构施工图中的构件编号一致。当结构施工图中采用同一编号的多个构件配筋完全相同，但钢筋下料并不完全相同时，宜用原结构施工图构件编号加英文字母对钢筋下料不同的构件进行编号。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6钢筋排布图6.1一般规定6钢筋排布图6.1一般规定6.1.1钢筋排布图可由平面图、立面图、剖面图组成，也可以用表格方式表达。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.4当相邻楼层的柱、墙配筋或相邻跨的梁配筋完全相同而只是钢筋编号不同时，可只绘制自下而上或自左至右的第一个剖面图，其他剖面图不必绘出，且绘出与未绘出剖面均应使用同一剖面编号，未绘出剖面应在剖面编号标注旁加注“参”字(图6.2.4)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.6图纸说明栏应对图纸采用的长度单位、标高单位、图例和所绘构件的混凝土强度等级、抗震等级、混凝土保护层厚度以及图纸所依据的结构施工图编号、与图纸对应的钢筋配料单编号等内容进行说明。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【6.3.8单根钢筋宜采用图6.3.8所示一种方式标注。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.8单根钢筋宜采用图6.3.8所示一种方式标注。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.10排布在一个区域的多根钢筋宜按下列规定标注：1当钢筋在同一层时，宜采用图6.3.10-1所示一种方式标注。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.4.2杯口独立基础的钢筋排布图宜按下列要求绘制：1宜在平面图中排布底部双向钢筋；2宜设置基础竖向剖面，排布所见钢筋；3宜在杯口顶部设置水平剖面，绘出焊接钢筋网。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.4.7柱下梁板式条形基础钢筋排布图宜按下列要求绘制：1基础底板钢筋、柱插筋及与之对应的箍筋排布宜按本标准第6.4.5条规定绘制；2基础梁钢筋排布绘制宜按本标准第6.7.1条规定绘制。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.4.13灌注桩钢筋排布图宜按下列要求绘制：1宜在立面图上部横向绘制桩轮廓、箍筋加密区与非加密区螺旋箍筋排布、焊接加劲箍排布以及定位钢片排布；2宜在立面图下部排布桩纵筋；3应至少设置一个剖面排布纵筋、螺旋箍筋和焊接加劲箍；4宜以索引图方式排布试桩桩顶钢筋网片钢筋。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.7.2弧形梁钢筋排布图宜按下列要求绘制：1宜在平面图上绘制梁、柱轮廓，相交的主、次梁轮廓，轴线及轴号，每跨梁箍筋加密区、箍筋非加密区的箍筋排布；2宜自上而下设置各钢筋层平面图排布同层纵筋；3每跨应至少设置一个剖面排布纵筋和箍筋。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.11.5预制混凝土外挂墙板的内、外叶墙板的钢筋排布宜按本标准第6.6.1条～第6.6.3条规定绘制，当设计文件给出保温拉结件设计时，宜在外叶墙板的钢筋排布图中绘出拉结件。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.11.8桁架混凝土叠合板预制底板的钢筋排布图绘制除宜符合本标准第6.8.1条规定外，尚宜符合下列要求：1宜在排布图中排布吊点加强筋；2宜以索引图方式在平面图中排布钢筋桁架钢筋。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.12.3组合楼板的钢筋排布图宜按本标准第6.8.1条规定绘制。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7钢筋定位件排布7.1一般规定7钢筋定位件排布7.1一般规定7.1.1钢筋定位件的选型、规格、间距及固定方式应依据钢筋定位件施工方案确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.1.3独立基础、条形基础、桩基础、柱、墙、梁、楼梯宜编制钢筋定位件表，筏形基础、楼板宜绘制钢筋定位件排布图。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.3钢筋定位件表与钢筋定位件排布图7.3钢筋定位件表与钢筋定位件排布图7.3.1钢筋定位件表宜采用本标准附录F规定的格式，并宜包含下列内容：1构件示意图，用a、b、h等字母标注构件的长、宽、高，用1、2、3、4等数字对构件截面的各个角点编号；2构件编号；3需要布置钢筋定位件构件表面的面编号、面宽度、面高度；4钢筋定位件名称；5钢筋定位件中心点坐标：1)对表层钢筋定位件，以构件表面左下角点为坐标原点；2)对内部钢筋定位件，梁构件以底面左下角点为坐标原点，墙构件以近面左下角点为坐标原点。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.7螺旋箍筋排序，宜按箍筋直径先大后小排列；在同一直径箍筋中宜按缠绕内直径先大后小排列；在相同缠绕内直径的箍筋中宜按非加密区螺距先大后小排列；在非加密区螺距相同的箍筋中宜按断料长度先长后短排列。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.1.8多边形连续箍筋排序，宜按箍筋直径先大后小排列；在同一直径箍筋中宜按边数先多后少排列；在相同边数的箍筋中宜按非加密区螺距先大后小排列；在非加密区螺距相同的箍筋中宜按断料长度先长后短排列。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【A.1.2钢筋详图设计软件宜能基于BIM模型生成钢筋配料单、钢筋排布图、钢筋定位件表、钢筋定位件排布图、钢筋汇总表、钢筋定位件汇总表及钢筋料牌。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【A.1.3钢筋详图设计软件宜能复用结构BIM模型或能从结构BIM模型中读取结构设计生成的几何、材料和钢筋信息。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.1.4钢筋详图设计软件宜有检查构件节点钢筋冲突及可视化调整钢筋位置功能。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【B.0.2采用内皮标注时，钢筋弯折点长度调整值系数应按表B.0.2规定取值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【B.0.3采用外皮标注时，钢筋弯折点长度调整值系数应按表B.0.3规定取值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【B.0.3采用外皮标注时，钢筋弯折点长度调整值系数应按表B.0.3规定取值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【B.0.4采用中心线标注时，钢筋弯折点长度调整值系数应按表B.0.4规定取值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【附录C抛物线形钢筋长度计算附录C抛物线形钢筋长度计算C.0.1原点O处切线水平的抛物线方程及A端切线与x轴的夹角应按下列公式确定(图C.0.1)：式中：xA——抛物线A端x坐标；yA——抛物线A端y坐标；θA———A端处切线与x轴的夹角。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3.3水性渗透型涂料water-basedimpregnatingagents以硅烷、硅氧烷等为主要组分，采用水作为稀释剂的渗透型涂料。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.2.2稳定性应按JC/T902-2002中5.5规定进行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.3密度应按GB/T611规定进行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.2吸水量比应按附录A的规定进行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.2吸水量比应按附录A的规定进行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.4耐紫外老化应按附录A规定进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.3.5耐碱性应按附录A的规定进行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.3.2在检验批中按GB/T3186规定进行抽样，取一份2kg样品用于检验试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.2.4每次取样应进行记录，取样记录应至少包括下列内容：1耐久性检验项目；2取样日期、时间和取样人；3取样地点（实验室名称或工程名称、结构部位等）；4混凝土强度等级；5混凝土拌合物工作性；6取样方法；7试样编号；8试样数量；9环境温度及取样的混凝土温度（现场取样还应记录取样时的天气状况）；10取样后的样品保存方法、运输方法以及从取样到制作成型的时间。4.2.4取样记录包含了影响混凝土耐久性试验结果的因素，有时对解释检验结果有用。因此，取样记录包含了多种信息。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.4.2对于抗氯离子渗透试验、碳化试验、早期抗裂试验，当同一检验批进行一组以上试验时，应取所有组试验结果中的最大值作为检验结果。4.4.2本条规定取偏于安全的试验结果作为检验结果。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.0.2同一检验批全部耐久性项目检验合格者，该检验批混凝土耐久性可评定为合格。5.0.2在分项评定的基础上，对检验批的耐久性进行总体评定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.2硫铝酸钙类混凝土膨胀剂calciumsulphoaluminateexpansiveagentsforconcrete与水泥、水拌和后经水化反应生成钙矾石的混凝土膨胀剂。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6试验方法6试验方法6.1化学成分氧化镁、碱含量按GB/T176进行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.2物理性能6.2.1试验材料6.2.1.1水泥采用GB8076规定的基准水泥。因故得不到基准水泥时，允许采用由熟料与二水石膏共同粉磨而成的强度等级为42.5的硅酸盐水泥，且熟料中C3A含量6％～8％，C3S含量55％～60％，游离氧化钙不超过1.2％，碱(Na2O＋0.658K2O)含量不超过0.7％，水泥的比表面积(350±10)m2/kg。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.2.1.3水符合JGJ63要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.3判定规则7.3.1出厂检验判定型式检验报告在有效期内，且出厂检验项目结果符合要求，可判定出厂检验合格。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【8包装、标志、运输与贮存8包装、标志、运输与贮存8.1包装产品可以袋装或散装。袋装时须用防潮的包装袋。袋装产品每袋净含量50kg，且不得少于标志含量的99％。随机抽取20袋，产品总净含量不得少于1000kg。其他包装形式由供需方协商确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8包装、标志、运输与贮存8包装、标志、运输与贮存8.1包装产品可以袋装或散装。袋装时须用防潮的包装袋。袋装产品每袋净含量50kg，且不得少于标志含量的99％。随机抽取20袋，产品总净含量不得少于1000kg。其他包装形式由供需方协商确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.2标志包装袋上应清楚标明：产品名称、商标、标记、出厂编号、包装日期、净含量、生产者名称及严防受潮等字样。散装时应提交与袋装标志相同内容的卡片。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.3运输与贮存产品在运输与贮存时，不得受潮和混入杂物，不同类型的产品应分别贮存，不得混杂。产品自包装日期起计算，在符合标准的包装、运输、贮存的条件下贮存期为180d，过期应按表1重新进行物理性能检验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【附录A限制膨胀率试验方法附录A（规范性附录）限制膨胀率试验方法A.1概述本附录规定了混凝土膨胀剂限制膨胀率的试验方法，分为试验方法A和试验方法B。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【A.2.1.2测量仪测量仪由千分表、支架和标准杆组成（图A.1），千分表的分辨率为0.001mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【A.3试验方法BA.3.1仪器A.3.1.1搅拌机、振动台、试模及下料漏斗按GB/T17671规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【A.3.1.3纵向限制器同A.2.1.3。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【A.3.2试验室温度、湿度同A.2.2。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【B.2.3试体制作用于成型试体的的模型宽度和高度均为100mm，长度大于360mm。同一条件有3条试体供测长用，试体全长355mm，其中混凝土部分尺寸为100mm×100mm×300mm。首先把纵向限制器具放入试模中，然后将混凝土一次装入试模，把试模放在振动台上振动至表面呈现水泥浆，不泛气泡为止，刮去多余的混凝土并抹平；然后把试体置于温度为(20±2)℃的养护室内养护，试体表面用塑料布或湿布覆盖，防止水分蒸发；当混凝土抗压强度达到3MPa～5MPa时拆模（成型后12h～16h）。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【C.2本试验方法适用于定性判别混凝土膨胀剂或掺混凝土膨胀剂的混凝土的膨胀性能。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【C.2本试验方法适用于定性判别混凝土膨胀剂或掺混凝土膨胀剂的混凝土的膨胀性能。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【C.2本试验方法适用于定性判别混凝土膨胀剂或掺混凝土膨胀剂的混凝土的膨胀性能。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【C.4掺混凝土膨胀剂的混凝土的膨胀性能快速试验方法如下：在现场取搅拌好的掺混凝土膨胀剂的混凝土，将约400mL的混凝土装入容积为500mL的玻璃烧杯中，用竹筷轻轻插捣密实，并用塑料薄膜封好烧杯口。待混凝土终凝后，揭开塑料薄膜，向烧杯中注满清水，再用塑料薄膜密封烧杯，观察玻璃烧杯出现裂缝的时间。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【C.4掺混凝土膨胀剂的混凝土的膨胀性能快速试验方法如下：在现场取搅拌好的掺混凝土膨胀剂的混凝土，将约400mL的混凝土装入容积为500mL的玻璃烧杯中，用竹筷轻轻插捣密实，并用塑料薄膜封好烧杯口。待混凝土终凝后，揭开塑料薄膜，向烧杯中注满清水，再用塑料薄膜密封烧杯，观察玻璃烧杯出现裂缝的时间。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.2.3粗骨料在应用方面应符合下列规定：1混凝土粗骨料宜采用连续级配。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2对于有抗渗、抗冻或其他特殊要求的混凝土，砂中的含泥量和泥块含量分别不应大于3.0%和1.0%；坚固性检验的质量损失不应大于8%。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.6.2混凝土用水主要控制项目应包括pH值、不溶物含量、可溶物含量、硫酸根离子含量、氯离子含量、水泥凝结时间差和水泥胶砂强度比；当混凝土骨料为碱活性时，主要控制项目还应包括碱含量。2.6.2混凝土用水主要控制项目在实际工程基本落实。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.6.3混凝土用水的应用应符合下列规定；1未经处理的海水严禁用于钢筋混凝土和预应力混凝土。2当骨料具有碱活性时，混凝土用水不得采用混凝土企业生产设备洗涮水。2.6.3未经处理的海水含有大量氯盐，会引起严重的钢筋锈蚀，危及混凝土结构的安全性；混凝土企业设备洗涮水中碱含量高，与碱活性骨料一起配制混凝土易产生碱-骨料反应。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3.3.6混凝土耐久性能应按现行行业标准《混凝土耐久性检验评定标准》JGJ/T193的有关规定进行检验评定，并应合格。3.3.6现行行业标准《混凝土耐久性检验评定标准》JGJ／T193包括了混凝土抗冻性能、抗水渗透性能、抗硫酸盐侵蚀性能、抗氯离子渗透性能、抗碳化性能和早期抗裂性能的检验评定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.0.2混凝土生产控制水平可按强度标准差(σ)和实测强度达到强度标准值组数的百分率(P)表征。5.0.2混凝土强度标准差(σ)、实测强度达到强度标准值组数的百分率(P)是表征生产控制水平的重要指标。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【5.0.5预拌混凝土搅拌站和预制混凝土构件厂的统计周期可取一个月；施工现场搅拌站的统计周期可根据实际情况确定，但不宜超过三个月。5.0.5施工现场集中搅拌站的混凝土生产不及预拌混凝土搅拌站和预制混凝土构件厂规律，因此，统计周期可根据实际情况延长，但不宜超过3个月。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2原材料进场6.2原材料进场6.2.1混凝土原材料进场时，供方应按规定批次向需方提供质量证明文件。质量证明文件应包括型式检验报告、出厂检验报告与合格证等，外加剂产品还应提供使用说明书。6.2.1混凝土原材料进场时，应具有质量证明文件。质量证明文件应存档备案作为原材料验收文件的一部分。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.3.2每盘混凝土原材料计量的允许偏差应符合表6.3.2的规定，原材料计量偏差应每班检查1次。表6.3.2各种原材料计量的允许偏差（按质量计，%）6.3.2由于拌合用水和外加剂用量对混凝土性能影响较大，所以本次修订提高拌台用水和外加剂计量控制水平（原来允许偏差为2%），目前计量设备可以满足要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2混凝土稠度两次测值的差值不应大于表3.1.2-4规定的混凝土拌合物稠度允许偏差的绝对值。6.4.4本条规定旨在直接控制混凝土搅拌质量，并给出具体控制指标。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2混凝土稠度两次测值的差值不应大于表3.1.2-4规定的混凝土拌合物稠度允许偏差的绝对值。6.4.4本条规定旨在直接控制混凝土搅拌质量，并给出具体控制指标。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.6浇筑成型6.6浇筑成型6.6.1浇筑混凝土前，应检查并控制模板、钢筋、保护层和预埋件等的尺寸、规格、数量和位置，其偏差值应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的有关规定，并应检查模板支撑的稳定性以及接缝的密合情况，应保证模板在混凝土浇筑过程中不失稳、不跑模和不漏浆。6.6.1支模质量直接影响混凝土施工质量，如模板失稳或跑模会打乱混凝土浇筑节奏，影响混凝土质量；支模质量也对混凝土外观质量有直接影响。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.6浇筑成型6.6浇筑成型6.6.1浇筑混凝土前，应检查并控制模板、钢筋、保护层和预埋件等的尺寸、规格、数量和位置，其偏差值应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的有关规定，并应检查模板支撑的稳定性以及接缝的密合情况，应保证模板在混凝土浇筑过程中不失稳、不跑模和不漏浆。6.6.1支模质量直接影响混凝土施工质量，如模板失稳或跑模会打乱混凝土浇筑节奏，影响混凝土质量；支模质量也对混凝土外观质量有直接影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.6.14混凝土拌合物从搅拌机卸出后到浇筑完毕的延续时间不宜超过表6.6.14的规定。表6.6.14混凝土拌合物从搅拌机卸出后到浇筑完毕的延续时间(min)6.6.14虽然通过混凝土外加剂技术，可以调整混凝土拌合物的可操作时间并满足硬化混凝土性能要求，但控制混凝土从搅拌机卸出到浇筑完毕的延续时间对混凝土浇筑质量仍然非常重要，抓紧时间尽早完成浇筑有利于浇筑成型各方面的操作。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.6.17混凝土构件成型后，在强度达到1.2MPa以前，不得在构件上面踩踏行走。6.6.17混凝土硬化不足时人为踩踏会给混凝土造成伤害；构件底模及其支架拆除过早会使上面结构荷载和施工荷载对混凝土构件造成伤害的可能性增大。混凝土在自然保湿养护下强度达到1.2MPa的时间可按表3估计。混凝土强度的发展还受混凝土强度等级、配合比设计、构件尺寸、施工工艺等因素影响。表3混凝土强度达到1.2MPa的时间估计(h)注：掺加矿物掺合料的混凝土可适当增加时间。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.7.3采用塑料薄膜覆盖养护时，混凝土全部表面应覆盖严密，并应保持膜内有凝结水；采用养护剂养护时，应通过试验检验养护剂的保湿效果。6.7.3混凝土成型后立即用塑料薄膜覆盖可以预防混凝土早期失水和被风吹，是比较好的养护措施。对于难以潮湿覆盖的结构立面混凝土等，可采用养护剂进行养护，但养护效果应通过试验验证。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.1.4原材料的质量应符合本标准第2章的规定。7.1.4符合本标准第2章规定的原材料为质量合格，可以验收。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.1.4原材料的质量应符合本标准第2章的规定。7.1.4符合本标准第2章规定的原材料为质量合格，可以验收。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2.2混凝土拌合物的检验频率应符合下列规定：1混凝土坍落度取样检验频率应符合现行国家标准《混凝土强度检验评定标准》GB/T50107的有关规定。2同一工程、同一配合比、采用同一批次水泥和外加剂的混凝土的凝结时间应至少检验1次。3同一工程、同一配合比的混凝土的氯离子含量应至少检验1次；同一工程、同一配合比和采用同一批次海砂的混凝土的氯离子含量应至少检验1次。7.2.2水泥和外加剂及其相容性是影响混凝土凝结时间的主要因素，且不同批次的水泥和外加剂对混凝土凝结时间的影响可能变化。对于海砂混凝土，关键是控制海砂的氯离子含量，因此，相应于每批海砂的混凝土都应检验混凝土氯离子含量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【A.0.2取样与试样的制备应符合现行国家标准《普通混凝土拌合物性能试验方法标准》GB/T50080的有关规定。A.0.2取样与试样的制备与现行国家标准《普通混凝土拌合物性能试验方法标准》GB/T50080一致。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【A.0.2取样与试样的制备应符合现行国家标准《普通混凝土拌合物性能试验方法标准》GB/T50080的有关规定。A.0.2取样与试样的制备与现行国家标准《普通混凝土拌合物性能试验方法标准》GB/T50080一致。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【A.0.3检测混凝土拌合物卸出搅拌机时的坍落度应按现行国家标准《普通混凝土拌合物性能试验方法标准》GB/T50080的有关规定执行，应在坍落度试验后立即将混凝土拌合物装入不吸水的容器内密闭搁置1h，然后，应再将混凝土拌合物倒入搅拌机内搅拌20s，卸出搅拌机后应再次测试混凝土拌合物的坍落度。A.0.3坍落度经时损失测定是在现行国家标准《普通混凝土拌合物性能试验方法标准》GB/T50080中坍落度试验方法的基础上进行的，试验条件与坍落度试验方法相同。本方法规定测定经过1h的坍落度损失为标准做法；如果工程需要，也可参照此方法测定经过不同时间的坍落度损失。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【A.0.3检测混凝土拌合物卸出搅拌机时的坍落度应按现行国家标准《普通混凝土拌合物性能试验方法标准》GB/T50080的有关规定执行，应在坍落度试验后立即将混凝土拌合物装入不吸水的容器内密闭搁置1h，然后，应再将混凝土拌合物倒入搅拌机内搅拌20s，卸出搅拌机后应再次测试混凝土拌合物的坍落度。A.0.3坍落度经时损失测定是在现行国家标准《普通混凝土拌合物性能试验方法标准》GB/T50080中坍落度试验方法的基础上进行的，试验条件与坍落度试验方法相同。本方法规定测定经过1h的坍落度损失为标准做法；如果工程需要，也可参照此方法测定经过不同时间的坍落度损失。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【1.0.3渠式切割水泥土连续墙的设计和施工，应综合分析周边环境、水文地质条件、工程特点、材料性能、施工条件、工期目标和工程造价等因素。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.5减摩材料frictionreducingagent为减少拔除时的摩阻力而涂抹在型钢表面的材料。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.1.6步进距离advancingdistance链状刀具向开挖方向一次切割的长度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.6步进距离advancingdistance链状刀具向开挖方向一次切割的长度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.1.7一步施工法one-stepmethodofconstruction通过切割、搅拌、混合，主机一步完成施工的施工方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.1.9三步施工法three-stepmethodofconstruction通过切割、搅拌、混合，主机经往、返、往三步完成施工的施工方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.10开放长度openinglength渠式切割水泥土连续墙施工过程中，为满足槽壁稳定和周边环境安全，对地基土体进行了切割而未进行固化的最大成槽长度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4设计4.1一般规定4设计4.1一般规定4.1.1渠式切割水泥土连续墙设计前应具备下列资料：1场地的岩土工程勘察报告；2工程用地红线图、总平面图和地下结构施工图；3周边环境资料，包括邻近建(构)筑物的基础及结构形式、轨道交通设施、道路及地下管线的详细资料等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.2抗管涌稳定性按渠式切割水泥土连续墙的深度验算，其余各项稳定性验算仅考虑型钢作用，不计入水泥土的影响。4.2.2型钢的插入深度应满足基坑的稳定及变形要求，并应分析型钢回收的施工可行性；抗管涌稳定性分析应按水泥土连续墙的深度进行。型钢的插入深度计算时不应计入型钢端部以下水泥土连续墙的作用。因为型钢端部的水泥土强度低，不能起嵌固作用，插入深度应按型钢的实际插入深度计算；型钢的长度确定时也要综合考虑现有的施工水平，包括渠式切割水泥土连续墙的施工能力及回收装置的起拔能力等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.4渠式切割型钢水泥土连续墙中相邻型钢的净距不宜小于200mm，宜等间距布置，中心距应符合下式规定：式中：L——相邻型钢之间的中心距(mm)；t——渠式切割水泥土连续墙厚度(mm)；h——型钢高度(mm)；B——型钢的翼缘宽度(mm)。4.2.4型钢的最大间距控制主要是保证型钢之间水泥土的拱效应成立，避免水泥土出现拉应力，此时只需要验算中间土的抗压和抗剪性能。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.2.8型钢水泥土连续墙中水泥土之间的错动抗剪承载力可按下列公式进行验算(图4.2.8)：图4.2.8连续墙局部水泥土抗剪计算示意式中：τ1——型钢与水泥土之间的错动剪应力设计值(N／mm2)；V1k——型钢与水泥土之间单位深度范围内的错动剪力标准值(N／mm)；qk——型钢水泥土连续墙计算截面处的侧压力强度标准值(N／mm2)；L1——相邻型钢翼缘之间的净距(mm)；de1——型钢翼缘处水泥土墙体的有效厚度(mm)；τ——水泥土抗剪强度设计值(N／mm2)；τck——水泥土抗剪强度标准值(N／mm2)，可取水泥土28d龄期无侧限抗压强度标准值的1／3。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.12抗管涌及抗突涌稳定性分析应符合现行行业标准《建筑基坑支护技术规程》JGJ120的有关规定。Ⅲ其他支护结构4.2.13渠式切割型钢水泥土连续墙和渠式切割水泥土连续墙用于复合土钉墙时，应符合现行国家标准《复合土钉墙基坑支护技术规范》GB50739的相关规定。4.2.13当型钢插入密度较大，渠式切割型钢水泥土连续墙的刚度有保证时，也可将土钉视为地基加固措施，根据提高后的土性指标按悬臂支护结构分析型钢水泥土连续墙的内力及变形。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.3.5当采用竖向斜撑并需支撑在型钢水泥土连续墙冠梁上时，且型钢与冠梁之间采取了隔离措施，应在内插型钢与冠梁之间设置竖向抗剪构件。4.3.5型钢如需回收，为保证型钢的正常回收，型钢与冠梁需采取隔离措施，当竖向斜撑支撑在冠梁上时，如不设置竖向抗剪构件，冠梁可能会在支撑力作用下向上位移，影响支撑的效果，且可能造成内插型钢与冠梁交接处的节点破坏。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.8对于周边环境条件复杂、支护要求高的基坑工程，型钢不宜回收。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.6当采用钻孔灌注桩等其他桩型作为围护桩，渠式切割水泥土连续墙仅作防渗截水帷幕时，宜首先施工渠式切割水泥土连续墙，待墙体具有一定强度后，再施工围护桩。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.5刀头底板应根据地质条件、周边环境、成墙宽度和深度选择排列方式；每组刀头应在墙体厚度方向全断面排列。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5.3.5刀头底板应根据地质条件、周边环境、成墙宽度和深度选择排列方式；每组刀头应在墙体厚度方向全断面排列。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【5.5.4应根据周边环境、土质条件、机具功率、成墙深度、切割液及固化液供应状况等因素确定渠式切割机械的水平推进速度和链状刀具的旋转速度，步进距离不宜大于50mm。5.5.4渠式切割水泥土连续墙施工时，应控制成墙速度，即每次切割的前进距离。前进距离过大，容易造成墙体偏位、卡链等现象，不仅影响成墙质量，而且对设备损伤大。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.5.7无法连续作业时，链状刀具应按本规程第5.5.5条的要求在沟槽养护段养护。长时间养护时应在切割液中添加外加剂或采取其他技术措施，防止刀具无法再次启动。5.5.5～5.5.7鉴于链状刀具拔出和组装复杂，操作时间长，当无法24h连续施工作业或者夜间施工须停止时，链状刀具可直接停留在专门的养护段中。待第二天施工时再重新启动，继续施工。为此，当天施工完成后，还需再进行链状刀具养护段的施工。此时，养护段注入切割液时可根据养护时间的长短，确定是否掺加适量的外加剂，以防第二天施工时链状刀具抱死，无法正常启动。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.5.12链状刀具拔出过程中，应控制固化液的填充速度和链状刀具的上拔速度，保持固化液混合泥浆液面平稳，避免液面下降或泥浆溢出。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.5.15施工过程中应按本规程附录B填写相应的记录。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.6.3型钢插入时，链状刀具应移至对型钢插入无影响的位置。型钢宜在水泥土墙施工结束后30min内插入，插入前应检查其垂直度和接头焊缝质量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.6.4型钢插入应采用定位导向架；型钢插入到位后应控制型钢顶标高，并采取避免邻近渠式切割机施工造成其移位的措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.6.7型钢回收后，应进行校正、修复处理，并对其截面尺寸和强度进行复核。5.6.7型钢使用过程中，不仅因基坑侧向变位产生挠曲变形，而且起拔也导致型钢产生伸长变形，尤其是在粉土、砂土地层中，型钢起拔的变形量较大。上述变形使型钢截面尺寸减小，韧性降低，脆性增加，型钢强度也有所下降。因此，型钢回收后，不仅应校正其平直度，复核其截面尺寸，而且应复核强度，确保型钢重复利用的安全性。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6质量检验6.1一般规定6质量检验6.1一般规定6.1.1渠式切割水泥土连续墙的质量检验应分为成墙期监控、成墙检验和基坑开挖期检查三个阶段。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.5渠式切割水泥土连续墙基坑工程中的支撑系统、土方开挖等分项工程的质量验收，应符合国家现行标准《建筑地基基础工程施工质量验收规范》GB50202和《建筑基坑支护技术规程》JGJ120等的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【6.2检验6.2检验6.2.1水泥、外加剂等原材料的检验项目和技术指标应符合设计要求和国家现行标准的规定。检查数量：按检验批检查。检验方法：查产品合格证及复试报告。6.2.1严禁使用过期水泥、受潮水泥，对每批水泥进行复试，合格后方可使用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.3H型钢规格应符合设计要求，检验方法与允许偏差应符合表6.2.3的规定。焊缝质量应符合设计要求和国家现行标准《焊接H型钢》YB3301和《钢结构焊接规范》GB50661的规定。检查记录可采用本规程附录C样式进行填写。表6.2.3H型钢允许偏差注：表中L为型钢长度。检查数量：全数检查。检验方法：焊缝质量采用现场观察及超声波探伤。6.2.3现行行业标准《焊接H型钢》YB3301规定了焊接H型钢梁的型号、尺寸、外形、重量及允许偏差、技术要求、焊接工艺方法等。现行行业标准《焊接H型钢》YB3301未规定事宜，应按现行国家标准《钢结构焊接规范》GB50661有关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.3H型钢规格应符合设计要求，检验方法与允许偏差应符合表6.2.3的规定。焊缝质量应符合设计要求和国家现行标准《焊接H型钢》YB3301和《钢结构焊接规范》GB50661的规定。检查记录可采用本规程附录C样式进行填写。表6.2.3H型钢允许偏差注：表中L为型钢长度。检查数量：全数检查。检验方法：焊缝质量采用现场观察及超声波探伤。6.2.3现行行业标准《焊接H型钢》YB3301规定了焊接H型钢梁的型号、尺寸、外形、重量及允许偏差、技术要求、焊接工艺方法等。现行行业标准《焊接H型钢》YB3301未规定事宜，应按现行国家标准《钢结构焊接规范》GB50661有关规定执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.2.3H型钢规格应符合设计要求，检验方法与允许偏差应符合表6.2.3的规定。焊缝质量应符合设计要求和国家现行标准《焊接H型钢》YB3301和《钢结构焊接规范》GB50661的规定。检查记录可采用本规程附录C样式进行填写。表6.2.3H型钢允许偏差注：表中L为型钢长度。检查数量：全数检查。检验方法：焊缝质量采用现场观察及超声波探伤。6.2.3现行行业标准《焊接H型钢》YB3301规定了焊接H型钢梁的型号、尺寸、外形、重量及允许偏差、技术要求、焊接工艺方法等。现行行业标准《焊接H型钢》YB3301未规定事宜，应按现行国家标准《钢结构焊接规范》GB50661有关规定执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.2.3H型钢规格应符合设计要求，检验方法与允许偏差应符合表6.2.3的规定。焊缝质量应符合设计要求和国家现行标准《焊接H型钢》YB3301和《钢结构焊接规范》GB50661的规定。检查记录可采用本规程附录C样式进行填写。表6.2.3H型钢允许偏差注：表中L为型钢长度。检查数量：全数检查。检验方法：焊缝质量采用现场观察及超声波探伤。6.2.3现行行业标准《焊接H型钢》YB3301规定了焊接H型钢梁的型号、尺寸、外形、重量及允许偏差、技术要求、焊接工艺方法等。现行行业标准《焊接H型钢》YB3301未规定事宜，应按现行国家标准《钢结构焊接规范》GB50661有关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【1.0.3港口工程结构设计标准及相关标准的编制应遵守本标准规定的基本准则。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【1.0.5港口工程结构设计除应符合本标准的规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.0.2可靠度degreeofreliability(reliability)结构在规定的时间内，在规定的条件下，完成预定功能的概率。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.0.13设计状况designsituations代表一定时段内实际情况的一组设计条件，设计应做到在该组条件下结构不超越有关的极限状态。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2.0.15永久作用permanentaction在设计使用年限内始终存在且其量值变化与平均值相比可以忽略不计的作用，或其变化是单调的并趋于某个限值的作用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.0.20自由作用freeaction在结构上给定的范围内具有任意空间分布的作用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.0.23有界作用boundedaction具有不能被超越的且可确切或近似掌握界限值的作用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.0.26作用的代表值representativevalueofanaction极限状态设计所采用的作用值，它可以是作用的标准值、组合值、频遇值和准永久值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.27作用的标准值characteristicvalueofanaction作用的主要代表值，可根据对观测数据的统计、作用的自然界限或工程经验确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.0.27作用的标准值characteristicvalueofanaction作用的主要代表值，可根据对观测数据的统计、作用的自然界限或工程经验确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.29可变作用的组合值combinationvalueofavariableaction使组合后的作用效应的超越概率与该作用单独出现时其标准值作用效应的超越概率趋于一致的作用值，或组合后使结构具有规定可靠指标的作用值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2.0.36材料、岩土性能设计值designvalueofmaterialandgeometricalproperty材料、岩土性能标准值除以材料、岩土性能分项系数所得的值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.0.38几何量设计值designvalueofgeometricalparameter几何量标准值增加或减少一个几何量附加量所得的值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3基本规定3基本规定3.0.1港口工程结构形式应根据使用要求、环境条件、施工条件和使用年限等进行技术经济比较，综合分析选定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【3基本规定3基本规定3.0.1港口工程结构形式应根据使用要求、环境条件、施工条件和使用年限等进行技术经济比较，综合分析选定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.0.5港口工程结构在规定的设计使用年限内应满足下列功能要求：1在正常施工和正常使用时，能安全承受可能出现的各种作用。2在正常使用时具有良好的工作性能。3在正常维护下具有足够的耐久性能。4有特殊要求时，在发生设定的偶然事件下，主体结构仍能保持整体稳定。3.0.5在结构应满足的4项功能中，第1款、第4款所述是安全性要求，第2款所述是适用性要求，第3款所述是耐久性要求，三者可概括为结构可靠性的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.0.8港口工程结构应按其破坏前有无明显变形或其他预兆分为有预兆破坏和无预兆破坏两种类型。设计中应避免采用无预兆破坏的结构；当不可避免时，无顶兆破坏的结构应具有更高的可靠度。3.0.8结构要求的可靠度与结构的破坏类型有关。无预兆的破坏比有预兆的破坏具有更大的危险性，因此，规定无预兆破坏的结构应具有更高的可靠度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【5基本变量5.1作用5基本变量5.1作用5.1.1结构上的作用应分为直接作用和间接作用。5.1.1作用一词引自国际标准《结构可靠性总原则》ISO2394，用以描述引起结构效应的各种原因。结构上的作用包括直接作用和间接作用。直接作用是指施加于结构上的集中力和分布力，如自重、堆货荷载、波浪力等。工程上习惯于将这些力称为“荷载”，为了保持用语上的习惯和连续性，“荷载”仅作为直接作用的同义词。间接作用是指引起结构外加变形和约束变形的原因，如地震、地基沉降、温度变形等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5基本变量5.1作用5基本变量5.1作用5.1.1结构上的作用应分为直接作用和间接作用。5.1.1作用一词引自国际标准《结构可靠性总原则》ISO2394，用以描述引起结构效应的各种原因。结构上的作用包括直接作用和间接作用。直接作用是指施加于结构上的集中力和分布力，如自重、堆货荷载、波浪力等。工程上习惯于将这些力称为“荷载”，为了保持用语上的习惯和连续性，“荷载”仅作为直接作用的同义词。间接作用是指引起结构外加变形和约束变形的原因，如地震、地基沉降、温度变形等。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.2结构上的各种作用，当在时间上和空间上相互独立时，每一种作用可分别作为结构的单个作用；当某些作用密切相关，且可能同时以最大值出现时，可将这些作用一起作为单个作用。5.1.2结构上的某些作用，如码头面堆货荷载和系缆力，它们各自出现与否以及量值大小，在时间上和空间上均彼此互不相关，故称为在时间上和空间上相互独立的作用，这种作用在计算其效应和进行组合时，按单独的作用处理；而波浪力和波浪浮托力密切相关，它们的最大值会同时出现，就不能各自按单独作用考虑它们的组合。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.6地震作用标准值应根据地震作用的重现期确定。地震作用的重现期宜采用475年，也可根据具体工程情况采用其他重现期。5.1.6地震作用的代表值按传统都采用当地地区的基本烈度，根据大部分地区的统计资料，它相当于设计基准期为50年最大烈度90％的分位值。如果采用重现期表示，基本烈度相当于重现期为475年的地震烈度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.2.2岩土性能、两介质间的摩擦系数等应通过室内试验、原位试验或现场测试等方法确定，并应分析钻探取样扰动以及室内，室外试验条件与实际工程条件差异产生的影响。5.2.2岩土性能远较工程材料复杂，一是岩土种类多，各地区各土层间变化较大，二是性能本身有相关性，如粘聚力c与内摩擦角Φ值之间相互关联，因此，通过试验来确定。对于试验值与现场实际值的差异，目前主要根据工程经验判断确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.1.2结构分析应以结构理论和工程实践经验为基础，可采用计算、模型试验或原型试验等方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2计算6.2计算6.2.1结构分析采用的基本假定和计算模型应能合理描述所选择的极限状态下的结构反应。6.2.1计算时，建立结构分析模型一般都要对结构原型进行适当简化，考虑决定性因素，忽略次要因素。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2.4当位移或变形使得作用的影响显著增大时，应对位移或变形的影响进行分析。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【3几何量设计值可按下式确定：ad＝ak（7.1.2-3）式中：ad——几何量的设计值；ak——几何量的标准值。当几何量的偏差对结构可靠性具有显著影响时，几何量设计值应按下式计算：ad＝ak±△a（7.1.2-4)式中：ad——几何量的设计值；ak——几何量的标准值；△a——几何量的附加值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.9正常使用极限状态作用组合可不计算极端高水位和极端低水位的情况。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【8.0.6施工的质量控制宜将结构的整个施工过程按施工工序和操作人员的职责范围划分子工序。子工序内应实行质量自检，子工序间应规定交接的质量准则。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.0.8结构应在设计预定的使用条件下使用，当实际使用条件与设计预定的使用条件不同时，应进行专门验算，必要时应采取措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【A.1.2两个及以上可变作用参与组合时可选用特克斯特拉(Turkstra)组合规则。A.1.2当结构上有两个及两个以上可变作用参与组合时，设计使用年限内这些作用同时以最大值出现的概率很小，所以应考虑这些作用效应的概率组合问题。目前有多种实用的作用组合规则，其中特克斯特拉(Turkstra)组合规则概念比较明确，计算也比较简单，与理论方法的对比分析表明，大多数情况下都能给出合理的结果。所以本条建议采用特克斯特拉(Turkstra)组合规则。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【A.1.3在设计使用年限内，港口工程结构持久状况承载能力极限状态情况下，不同安全等级结构的最小目标可靠指标可按表A.1.3采用。表A.1.3不同安全等级结构的最小目标可靠指标βT注：表中结构不包括土坡及地基稳定和防波堤结构。A.1.3表A.1.3给出的目标可靠指标是根据港口工程结构可靠度校准结果确定的，反映了我国以往港口工程结构的可靠度水平，在设计中可作为可靠指标的下限值使用，设计人员可根据业主的要求采用不同的可靠指标，但不能小于表A.1.3中的数值。土坡及地基稳定由于抗力变异性较大，防波堤的波浪力和波浪浮托力相关性强，因此其目标可靠指标值较低，不包括在表A.1.3中。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【附录B作用代表值的确定方法B.1永久作用的标准值附录B作用代表值的确定方法B.1永久作用的标准值B.1.1永久作用的概率分布可采用正态分布，其平均值和变异系数应根据观测资料，用数理统计方法确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【附录B作用代表值的确定方法B.1永久作用的标准值附录B作用代表值的确定方法B.1永久作用的标准值B.1.1永久作用的概率分布可采用正态分布，其平均值和变异系数应根据观测资料，用数理统计方法确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【B.3.3当不能给出可变作用的随机过程模型或任意时点分布及统计特征时，组合值或组合系数可根据经验确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【B.4.3当不能确定可变作用的随机过程模型或任意时点值概率分布及统计特征时，频遇值或频遇值系数可根据经验确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【B.5可变作用的准永久值B.5可变作用的准永久值B.5.1可变作用的准永久值可根据可变作用的随机过程模型按下列方法之一确定：1对在结构上经常出现的可变作用，可将其出现部分的平均值作为准永久值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【B.5.2当不能确定可变作用的随机过程模型或任意时点分布及统计特征时，准永久值或准永久值系数可根据经验确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【B.5.2当不能确定可变作用的随机过程模型或任意时点分布及统计特征时，准永久值或准永久值系数可根据经验确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【C.1.2以试验为基础进行设计时，试验可进行下列分类：1确定作用或作用效应的试验。2在给定的荷载条件下，直接确定结构或结构构件极限承载力或使用性能的试验。3用规定的实验方法获得材料、岩土性能的试验。4结构或模型整体试验。C.1.2本条说明了试验的类型。第1款为确定作用或作用效应的试验，如波或流作用等的试验；第2款和第3款为确定结构或结构构件抗力和材料性能的试验，如试桩、冲击试验，地基的现场试验或岩土的实验室试验、新材料试验，不包括材料的质量检验；第4款为不区分作用和抗力的结构或模型整体试验，如离心模型试验。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【D.0.2既有结构可靠性评估的内容应包括安全性、适用性和耐久性。D.0.2结构可靠性设计包括安全性、适用性和耐久性三个方面，所以既有结构可靠性的评估也应该包括这三个方面。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【D.0.2既有结构可靠性评估的内容应包括安全性、适用性和耐久性。D.0.2结构可靠性设计包括安全性、适用性和耐久性三个方面，所以既有结构可靠性的评估也应该包括这三个方面。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【D.0.2既有结构可靠性评估的内容应包括安全性、适用性和耐久性。D.0.2结构可靠性设计包括安全性、适用性和耐久性三个方面，所以既有结构可靠性的评估也应该包括这三个方面。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.1.3基坑侧壁foundationpitwall构成基坑围体的某一侧面。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.8水泥土墙cement-soilwall由水泥土桩相互搭接形成的格栅状、壁状等形式的重力式支护与挡水结构。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.17防护范围areaofprotection基坑周边防护距离以内的区域。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.17防护范围areaofprotection基坑周边防护距离以内的区域。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2.1.18信息施工法informationfeedbackconstructionmethod根据施工现场的地质情况和监测数据，对地质结论、设计参数进行验证，对施工安全性进行判断并及时修正施工方案的施工方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.18信息施工法informationfeedbackconstructionmethod根据施工现场的地质情况和监测数据，对地质结论、设计参数进行验证，对施工安全性进行判断并及时修正施工方案的施工方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.2.4基坑工程施工应按照专项施工方案中所要求的安全技术和措施执行。对参与施工的作业人员应进行专项安全教育，未参加安全教育的人员不得从事现场作业生产。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.4被动土压力3.4被动土压力3.4.1基坑内侧作用在支护结构上任意点的被动土压力标准值可按下列规定计算（见图3.4.1）：1对于黏性土、粉土和地下水位以上的砂土、碎石土：式中epk——被动土压力标准值(kPa)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.4被动土压力3.4被动土压力3.4.1基坑内侧作用在支护结构上任意点的被动土压力标准值可按下列规定计算（见图3.4.1）：1对于黏性土、粉土和地下水位以上的砂土、碎石土：式中epk——被动土压力标准值(kPa)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2对于地下水位以下的砂土、碎石土：式中Kp——计算点土层的被动土压力系数，可按本规程第3.4.2条规定计算；hwp——基坑内侧地下水位埋深(m)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.2.9当填土厚度大于3m时，应提供密度和抗剪强度试验参数值。4.2.9填土在基坑支护工程中有重要的影响，由于填土的成分、历史差别较大，其参数亦有很大差别，对于西安城区老填土可取c＝10kPa，＝15°，对于重要基坑，必要时可进行野外剪切试验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4.2.10基坑工程勘察中的安全防护应按国家现行标准《建筑工程地质钻探技术标准》JGJ87的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.10基坑工程勘察中的安全防护应按国家现行标准《建筑工程地质钻探技术标准》JGJ87的有关规定执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5坡率法5.1一般规定5坡率法5.1一般规定5.1.1当场地开阔、坑壁土质较好、地下水位较深及基坑开挖深度较浅时，可优先采用坡率法。同一工程可视场地具体条件采用局部放坡或全深度、全范围放坡开挖。5.1.1坡率法在一定环境条件下是一种便捷、安全、经济的基坑开挖施工方法，具有放坡开挖的条件时，宜尽量采用。同一基坑的各边环境条件往往不尽相同，不能全部釆用坡率法进行开挖时，可根据实际情况，在局部区域（如基坑的某一边或某一深度范围内）采用坡率法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.1.3采用坡率法时，基坑侧壁坡度（高宽比）应符合本规程第5.2节的设计要求；当坡率法与其他基坑支护方法结合使用时，应按相关规定进行设计。5.1.3本章所述坡率法，是指能够按照坡度允许值（表5.2.2）进行自然放坡，无需釆取任何支护措施的基坑开挖方法。当放坡坡度达不到要求时，应与其他基坑支护方法相结合，并在方案设计时考虑所能达到的放坡条件对边坡稳定的有利影响，其他标准另有规定者除外。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.3采用坡率法时，基坑侧壁坡度（高宽比）应符合本规程第5.2节的设计要求；当坡率法与其他基坑支护方法结合使用时，应按相关规定进行设计。5.1.3本章所述坡率法，是指能够按照坡度允许值（表5.2.2）进行自然放坡，无需釆取任何支护措施的基坑开挖方法。当放坡坡度达不到要求时，应与其他基坑支护方法相结合，并在方案设计时考虑所能达到的放坡条件对边坡稳定的有利影响，其他标准另有规定者除外。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2设计5.2设计5.2.1对于同时符合下列条件的基坑，可不放坡而进行垂直开挖：1场地地下水位低于基坑设计底标高；2基坑深度范围内土质较均匀，松散杂填土或素填土层较薄，且含水率较低；3坑边无动荷载和静荷载，土的静止自立高度大于3m，且开挖深度不大于2m。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【5.2.3基坑侧壁形式（见图5.2.3）按坡率分级情况可分为下列3种形式：1单坡型（一坡到顶）：适用于基坑深度小于10m的一般均质侧壁、小于15m的黄土侧壁及岩石侧壁；2折线型：适用于基坑深度较大，且上下土层性状有较大差别的土质侧壁，可根据坑壁岩土的变化釆用不同的坡率；3台阶型：当基坑深度较大或地层不均匀时，应根据工程实际条件在岩土分界或一定深度处设置一级或多级过渡平台，对于土层的平台宽度不宜小于1.0m，对于岩石的平台宽度不宜小于0.5m。5.2.3边坡的形式多样，分级放坡时，各分级段应根据土层条件确定符合本段坡度要求的坡率。均质侧壁是指地质结构、构造、性质比较均匀的侧壁。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.6当地下水位高于基坑底标高时，应进行降水设计，釆取适当的降、排水措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.2土钉墙设计、施工及使用期间应釆取措施，防止外来水体浸入基坑边坡土体。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.2.2单根土钉受拉承载力应符合下式要求：Tjk≤Rtj(6.2.2)式中Tjk——第j根土钉受拉荷载标准值(kN)，可按本规程第6.2.3条确定；Rtj——第j根土钉抗拔承载力特征值(kN)，可按本规程第6.2.4条确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.4施工与检测6.4施工与检测6.4.1基坑开挖与土钉墙施工应按设计要求分层分段进行，严禁超前超深开挖。当地下水位较高时，应预先采取降水或截水措施。机械开挖后的基坑侧壁应辅以人工修整坡面，使坡面平整无虚土。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.4施工与检测6.4施工与检测6.4.1基坑开挖与土钉墙施工应按设计要求分层分段进行，严禁超前超深开挖。当地下水位较高时，应预先采取降水或截水措施。机械开挖后的基坑侧壁应辅以人工修整坡面，使坡面平整无虚土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【7.1.7水泥土的变形模量宜通过试验确定。当无试验资料时，可按下式估算：E＝(100～150)fcu,28(7.1.7)式中E——水泥土的变形模量(kPa)。7.1.7水泥土的变形模量E与单轴极限抗压强度fcu,28有关，但其关系尚无定论。国内的研究认为：当fcu,28＝0.5～4.0MPa时，E＝(100～150)fcu,28。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.8水泥土的渗透系数k宜通过现场渗透试验确定。当无试验数据时，可按经验值选取k＝10—8～10—6cm/s。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.9对基坑变形限制较严格的水泥土墙工程，可采用在水泥土墙中插入加劲性钢筋或同时在墙顶加设强度等级低的钢筋混凝土压顶冠梁（板）等辅助性增强措施。水泥土的加筋（插筋）材料可采用钢筋、钢架管、型钢、竹竿、木杆等具有一定抗弯强度的韧性材料。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.3.5喷浆搅拌法施工时，水泥浆液的配置可根据地层情况，加入适量的缓凝剂、减水剂，以增加浆液的流动性和可泵性。水泥浆的水灰比不宜大于0.6。喷浆口距搅拌头中心的距离不应小于搅拌头半径的2/3，应尽量减少返浆量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.3.9水泥土墙应有28d以上龄期且其立方体抗压强度标准值fcu,28大于1.0MPa时方能进行基坑开挖。在基坑开挖时应保证不损坏桩体，分段分层开挖。7.3.9水泥土的抗压强度随其龄期而增长。《建筑地基处理技术规范》JGJ79-2002规定，对竖向承载的水泥土强度宜取90d龄期试块的立方体抗压强度平均值，对于承受水平荷载的水泥土强度宜取28d龄期试块的立方体抗压强度平均值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.3.9水泥土墙应有28d以上龄期且其立方体抗压强度标准值fcu,28大于1.0MPa时方能进行基坑开挖。在基坑开挖时应保证不损坏桩体，分段分层开挖。7.3.9水泥土的抗压强度随其龄期而增长。《建筑地基处理技术规范》JGJ79-2002规定，对竖向承载的水泥土强度宜取90d龄期试块的立方体抗压强度平均值，对于承受水平荷载的水泥土强度宜取28d龄期试块的立方体抗压强度平均值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.3.13剩余或废弃的水泥浆液，应釆取就地处理措施。严禁将水泥浆液排入下水（污水）管道，以防止水泥浆液凝结堵塞管道。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.3.13剩余或废弃的水泥浆液，应釆取就地处理措施。严禁将水泥浆液排入下水（污水）管道，以防止水泥浆液凝结堵塞管道。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【7.3.15现场施工用电应符合国家现行标准《施工现场临时用电安全技术规范》JGJ46的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.4质量检验与监测7.4质量检验与监测7.4.1每一根工程桩应有详细的施工记录，并应有相应的责任人签名。记录的内容宜包括：打桩开始时间、完成时间、水泥用量、桩长、搅拌提升时间、复搅次数及冒浆情况等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.4.3水泥土墙应在达到设计开挖龄期后，釆用钻孔取芯法检测墙身完整性，钻芯数量不宜小于总桩数的0.5％，且不应少于5根；并应根据水泥土强度设计要求对芯样进行单轴抗压强度试验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.4.4水泥土墙支护工程，在基坑开挖过程中应监测桩顶位移。观测点的布设、观测时间间隔及观测技术要求应符合本规程和设计的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【8.2.4采用本节上述方法确定多层支点排桩嵌固深度设计值hd和支点水平力标准值后，可结合地区经验及工程条件，对计算得出的嵌固深度及支点水平力进行调整，但在调整后，应验算各工况下的抗倾覆稳定状态。n层支点条件下，抗倾覆验算按下式验算：式中Thkx——第x层支点水平力标准值(kN)；hTx——第x层支点至基坑底面的距离(m)。8.2.4本条主要针对计算出的各层支点力差异较大的情况，将差异较大的支点力予以调整，有利于锚杆釆用同种规格，减少锚杆试验的数量。但强调调整后应对各工况抗倾覆稳定状态予以复核。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【8.2.4采用本节上述方法确定多层支点排桩嵌固深度设计值hd和支点水平力标准值后，可结合地区经验及工程条件，对计算得出的嵌固深度及支点水平力进行调整，但在调整后，应验算各工况下的抗倾覆稳定状态。n层支点条件下，抗倾覆验算按下式验算：式中Thkx——第x层支点水平力标准值(kN)；hTx——第x层支点至基坑底面的距离(m)。8.2.4本条主要针对计算出的各层支点力差异较大的情况，将差异较大的支点力予以调整，有利于锚杆釆用同种规格，减少锚杆试验的数量。但强调调整后应对各工况抗倾覆稳定状态予以复核。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【8.2.5嵌固深度设计值hd除应满足本规程第8.2.1～8.2.3条的规定外，还应同时满足现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007中有关基坑底抗隆起稳定性验算的要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【8.2.6当按上述方法确定的悬臂式及单支点排桩嵌固深度设计值hd＜0.3h时，宜取hd＝0.3人；多支点排桩嵌固深度设计值hd＜0.2h时，宜取hd＝0.2h。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.3结构计算8.3结构计算8.3.1排桩的结构计算可根据基坑深度、周边环境、地质条件和地面荷载等因素分段按平面问题计算，水平荷载计算宽度可取排桩的中心距。对每一个计算剖面，应取不利条件下的计算参数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.3.3应根据基坑深度和规模、基坑周边环境条件和地质条件、变形控制要求等因素，选择下列结构计算方法：1对于多层支点排桩结构，宜釆用弹性支点法计算结构内力与变形；2对于悬臂式排桩及单层支点排桩，可釆用本规程第8.2.1、8.2.2条确定的静力平衡条件计算结构内力；对于有变形控制要求的悬臂式排桩及单层支点排桩，可釆用弹性地基梁法计算内力及变形量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.5排桩变形计算应符合下列要求：1计算排桩变形时，宜以基坑底面为界将桩分成两部分，基坑底面以上部分应按悬臂梁求解，基坑底面以下部分（排桩嵌固段）应按弹性地基梁求解。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【8.4.2混凝土结构排桩的正截面受弯及斜截面受剪承载力计算应符合现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定，并应符合有关构造要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.5锚杆计算8.5锚杆计算8.5.1锚杆抗拔力标准值宜按下列规定计算：1锚杆水平间距与桩间距相同时，锚杆抗拔力标准值宜按下列公式计算：Tk＝Thk/cosθ(8.5.1-1)式中Tk——锚杆抗拔力标准值(kN)；Thk——支点水平力标准值(kN)，可按本规程第8.2节相应规定计算；θ——锚杆与水平面的夹角(°)。2锚杆水平间距与桩间距不相同时，锚杆抗拔力标准值宜按下列公式计算：式中Sm——锚杆水平间距(m)；Sz——排桩间距(m)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.5.5锚杆杆体的截面面积应符合下列规定：1普通钢筋截面面积应按下式计算：2预应力钢筋截面面积应按下式计算：式中As、Ap——普通钢筋、预应力钢筋杆体截面面积(mm2)；fy、fpy——普通钢筋、预应力钢筋抗拉强度设计值(N/mm2)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【8.5.7锚杆锁定值应根据支护结构变形要求及锚固段地层条件确定，宜取锚杆抗拔承载力特征值的0.50～0.65倍。8.5.7锚杆锁定后，随着下一阶段开挖，基坑壁将会进一步发生变形，合理的锚杆锁定力是在基坑开挖至设计深度时将支护结构的变形控制在设计允许变形范围内。如锚杆锁定力偏大，则开挖至设计深度时，支护结构变形量偏小，支护结构承受的土压力偏大，对支护结构安全不利；反言之，如锚杆锁定力偏小，则开挖至设计深度时，支护结构变形量偏大，对相邻建筑及管线安全不利。因此，锚杆锁定力宜根据锚杆抗拔力标准值和锚杆锁定后支护结构的控制变形量利用锚杆拉拔试验曲线确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.6.3腰梁的施工应符合下列要求：1型钢腰梁的焊接应按现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的有关规定执行；2安装腰梁时应使其与排桩桩体结合紧密，不得脱空。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.1.2基坑降水宜优先采用管井降水；当具有施工经验或具备条件时，亦可釆用集水明排或其他降水方法。9.1.2合理确定地下水控制的方案是保证工程质量，加快工程进度，取得良好社会和经济效益的关键。通常应根据地质条件、环境条件、施工条件和支护结构设计条件等因素综合考虑。在黄土地区，一般多采用管井降水，故本规程仅给出管井降水的内容。有关截水及回灌可参考其他相关规程执行。管井降水时，应有2个以上的观察孔。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【9.1.3土方工程施工前应进行挖填方的平衡计算，并应综合考虑基坑工程的各道工序及土方的合理运距。9.1.3基坑开挖前应考虑基坑的隆起情况出现。基底土隆起往往伴随着对周边环境的影响，尤其当周边有地下管线、建（构）筑物和永久性道路时。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【9.2管井降水9.2管井降水9.2.1降水井宜在基坑外缘采用封闭式布置，井间距应大于15倍井管直径，在地下水补给方向应适当加密；当地下水位较浅而基坑面积较大且开挖较深时，也可在基坑内设置降水井，布井时应设置一定数量的观测井。9.2.1本条规定了降水井的布置原则。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.2.12水泵应置于设计深度处，水泵吸水口应始终保持在动水位以下。成井后应进行单井试抽检查降水效果，必要时应调整降水方案。降水过程中，应定期取样测试含砂量，含砂量不应大于0.5‰。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【9.3.4土方开挖工程的质量检查应符合下列要求：1边坡坡度应符合设计要求，且不得留有虚土；基底土性应符合设计要求，并应经勘察、设计、监理等单位确认；基坑开挖的深度、长度、宽度及表面平整度应符合现行国家标准《建筑地基基础工程施工质量验收规范》GB50202的要求；2检查点每100～400m2应取1点，且不应少于10点；长度、宽度和边坡均应为每20m取1点，每边不应少于1点。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.1.3基槽开挖前必须查明基槽开挖影响范围内的各类地下设施，包括上水、下水、电缆、光缆、消防管道、燃气、热力等管线和管道的分布、使用状况及对变形的要求等。10.1.3由于没有完全查明基槽开挖影响范围内的各类地下设施，包括电缆、光缆、煤气、天然气、污水、雨水、热力等管线或管道的分布和性质而导致它们被破坏的工程事故时有发生，有些还引起比较严重的后果，因此可通过地面标志或到城市规划部门查阅地下管线图，查明管线位置和走向，必要时可委托有关部门通过开挖、物探、使用专用仪器或其他有效方法进行管线调查。本条强调基槽开挖前必须查明地下管线的分布、性质和现状。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【10.1.5基槽开挖必须保证基槽及邻近的建（构）筑物、地下各类管线和道路的安全。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【10.2设计10.2设计10.2.1基槽工程的设计可按当地同类条件基槽工程的经验及常用的支护方式、方法和施工经验进行。10.2.1基槽工程尤其是市政工程基槽一般都是临时性开挖，施工时间短，其支护一般都是临时性的，设计时应充分考虑当地同类基槽工程的设计经验及基槽施工支护方式、方法和经验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.2.6基槽的稳定性验算应符合本规程第5.2.5条的有关要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.2.7设计应对基槽的长度、宽度、深度（或槽底标高），回填土的土料、含水量，分层回填厚度、压实机具、压实遍数、分层压实系数、检测方法等作出明确规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.3.5基槽可釆用机械和人工开挖，当基槽开挖范围内分布有地下设施、管线或管道时，必须采用人工开挖。对开挖中暴露的管线应釆取保护或加固措施，不得碰撞和损坏，重要管线必须设置警示标志。10.3.5由于对地下管线情况不了解而盲目开挖造成电缆、光缆、天然气管道、自来水管道被挖断的安全事故时有发生，其造成的后果往往十分严重。此类事故，一般都是机械开挖所致，因此该条强调在有管线分布的地方，基槽必须釆用人工开挖，且对重要管线必须设置警示标志。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【10.3.9基槽施工应缩短基槽暴露时间，并应做好场地用水、生活污水及雨水的疏导工作，防止地表水渗入。10.3.9基槽施工应尽量缩短基槽暴露时间，以减少基槽侧壁的后期变形。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【10.3.10基槽工程在开挖及回填中，应监测地层中的有害气体，并应采取戴防毒面具、送风送氧等有效防护措施。当基槽较深时，应设置人员上下坡道或爬梯，不得在槽壁上掏坑攀登上下。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【11.1.2基坑工程方案设计应有必要的安全储备；实施阶段必须按设计要求进行施工，确保工程质量。当遇现场情况与原勘察、设计不符时，应立即反馈，必要时应对原设计进行补充或修改，对可能发生的险情应进行及时处理。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【11.1.3基坑周边环境的变形控制应符合下列要求：1基坑周边地面沉降不得影响相邻建（构）筑物的正常使用，所产生的差异沉降不得大于建（构）筑物地基变形的允许值；2基坑周边土体变形不得影响各类管线的正常使用，不得超过管线变形的允许值；3当基坑周边有城市道路、地铁、隧道及储油、储气等重要设施时，基坑周边土体位移不得造成其结构破坏、发生渗漏或影响其正常运行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.2基坑工程造成周围土体沉降范围应按下列方法确定：1坑壁或基槽影响范围宜为基坑深度的1～2倍；2基坑降水可按降水漏斗半径确定。11.2.2黄土地区深基坑工程施工可能影响的范围通常为基坑深度的1～2倍。上海市标准《基坑工程设计规程》DBJ08-61-97按下式考虑：B0＝Htan(45°－/2)(4)式中B0——土体沉降影响范围(m)；H——开挖深度(m)；——土体内摩擦角(°)，取H深度范围内各土层厚度的加权平均值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【11.2.6基坑工程周边环境保护的施工措施应符合下列要求：1应缩短基坑暴露时间，减少基坑的后期变形；2对基坑侧壁安全等级为一、二级的基坑工程应进行变形监测；3应做好场地的施工用水、生活污水和雨水的疏导管理工作，地面水不得渗入基坑周边；当地面有裂缝出现时，必须及时采用黏土或水泥砂浆封堵；4采取放坡开挖的基坑，其坑壁坡度和坡高应符合本规程表5.2.2的规定，并应采用分层有序开挖，应控制在坑边堆放弃物和其他荷载，保持坡体干燥，做好坡面和坡角的保护工作；5应控制基坑周边的超载，对载重车辆通过的地段，应铺设走道板或进行地基加固；6应控制降水工程的降深。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【11.3监测11.3监测11.3.1在基坑开挖前应制定切实可行的现场监测方案，其主要内容应包括监测目的、监测项目、监测点布置、监测方法、精度要求、监测周期、监测项目报警值、监测结果处理要求和监测结果反馈制度等。11.3.1基坑工程的监测是保障基坑工程安全运行的重要措施，应作为基坑工程的一项重要组成部分，将监测方案纳入基坑工程的设计中。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【12.1.1基坑工程的验收，应依据专项施工组织设计、环境保护措施、检测与监测方案及报告进行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【12.1.2参加基坑工程验收的勘察、设计、施工、监理、检测及监测单位和个人必须具备相应的资质和资格。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【12.2.3基坑工程验收资料应包括下列内容：1支护结构勘察设计文件及施工图审查报告；2专项施工组织设计；3施工记录、竣工资料及竣工图；4基坑工程与周围建（构）筑物位置关系图；5原材料的产品合格证、出厂检验报告、进场复验报告或委托试验报告；6混凝土试块或砂浆试块抗压强度试验报告及评定结果；7锚杆或土钉抗拔试验检测报告、水泥土墙及排桩的质量检测报告；8基坑和周围建（构）筑物监测报告；9设计变更通知、重大问题处理文件和技术洽商记录；10基坑工程的使用维护规划和应急预案。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【12.3验收程序和组织12.3验收程序和组织12.3.1基坑工程完成后，施工单位应自行组织有关人员进行检查评定，确认自检合格后，向建设单位提交工程验收申请。12.3.1本条规定基坑工程完成后，施工单位首先要依据质量标准、设计图纸等组织有关人员进行自检，并对检查结果进行评定，符合要求后向建设单位提交工程验收报告和完整的质量资料，请建设单位组织验收。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【13.2.4基坑的上、下部和四周必须设置排水系统，流水坡向应明显，不得积水。基坑上部排水沟与基坑边缘的距离应大于2m，沟底和两侧必须作防渗处理。基坑底部四周应设置排水沟和集水坑。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《建筑与市政地基基础通用规范》GB55003-2021）13.2.5雨期施工时，应有防洪、防暴雨的排水措施及材料设备，备用电源应处在良好的技术状态。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【A.0.3黏聚力系数δ应按下式确定：δ＝ck/γh(A.0.3)式中γ——土的天然重度(kN/m3)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【B.0.3试验土料应从工程现场拟加固土层中选取具有代表性的土样，可采用厚层塑料袋封装，以保持其天然湿度。每种配比土料的取样质量不宜少于10kg。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3当近河基坑降水，含水层厚度很大时，涌水量可按下列公式计算：D.0.3均质含水层承压水完整井涌水量可按下列规定计算（见图D.0.3）：1当基坑远离边界时，涌水量可按下式计算：式中M——承压含水层厚度(m)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.8湿陷系数coefficientofcollapsibility单位厚度的环刀试样，在一定压力下，下沉稳定后，浸水饱和产生的附加下沉。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.14组合处理combinedtreatment对湿陷性黄土地基采用两种或两种以上方法处理，或地基处理和桩基结合使用的综合措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.15防护距离protectiondistance防止建筑物地基受管道、水池等渗漏影响的最小距离。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.0.3地基处理及桩基础施工应进行质量检验。质量检验应分为施工自检和验收检验。检验结果应作为地基基础分项或分部工程验收资料的组成部分。3.0.3施工自检宜由施工单位在施工过程中实施，验收检验应由第三方检测单位完成。地基处理和桩基施工的环节较多，影响工程质量的因素也多。作为过程控制，有些参数在施工中需要检测(施工单位自检)，操作也比较容易，施工结束后检测则比较困难，一旦产生质量问题事后也不易补救，因此应加强自检工作。验收检验是验证性检验，一般在施工完成后由有资质的第三方单位进行，检测抽样量一般低于自检抽样量，检验项目侧重点也不相同。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.0.3地基处理及桩基础施工应进行质量检验。质量检验应分为施工自检和验收检验。检验结果应作为地基基础分项或分部工程验收资料的组成部分。3.0.3施工自检宜由施工单位在施工过程中实施，验收检验应由第三方检测单位完成。地基处理和桩基施工的环节较多，影响工程质量的因素也多。作为过程控制，有些参数在施工中需要检测(施工单位自检)，操作也比较容易，施工结束后检测则比较困难，一旦产生质量问题事后也不易补救，因此应加强自检工作。验收检验是验证性检验，一般在施工完成后由有资质的第三方单位进行，检测抽样量一般低于自检抽样量，检验项目侧重点也不相同。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.0.4对甲类建筑，以及设计单位认为有必要的乙类建筑，应在设计文件中注明沉降观测点的位置，并提出施工和使用期间的沉降观测要求。3.0.4沉降观测可及时发现沉降异常，掌握实测值和计算值的关系，对发现事故起到预警作用，也可为事故处理提供依据和信息。在设计文件中提出沉降观测要求是提醒有关单位此项工作的重要性。甲类建筑外的其他类别建筑可根据实际情况决定是否观测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.0.4对甲类建筑，以及设计单位认为有必要的乙类建筑，应在设计文件中注明沉降观测点的位置，并提出施工和使用期间的沉降观测要求。3.0.4沉降观测可及时发现沉降异常，掌握实测值和计算值的关系，对发现事故起到预警作用，也可为事故处理提供依据和信息。在设计文件中提出沉降观测要求是提醒有关单位此项工作的重要性。甲类建筑外的其他类别建筑可根据实际情况决定是否观测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.1.3中国湿陷性黄土工程地质分区，可按本标准附录B划分。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.4黄土湿陷性评价4.4黄土湿陷性评价4.4.1黄土的湿陷性和湿陷程度，应按室内浸水(饱和)压缩试验，在一定压力下测定的湿陷系数δs判定，并应符合下列规定：1当δs≥0.015时，应定为湿陷性黄土；当δs＜0.015时，应定为非湿陷性黄土。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.4黄土湿陷性评价4.4黄土湿陷性评价4.4.1黄土的湿陷性和湿陷程度，应按室内浸水(饱和)压缩试验，在一定压力下测定的湿陷系数δs判定，并应符合下列规定：1当δs≥0.015时，应定为湿陷性黄土；当δs＜0.015时，应定为非湿陷性黄土。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2当按室内压缩试验结果确定时，宜在p-δs曲线上取δs＝0.015所对应的压力作为湿陷起始压力值。4.4.5湿陷起始压力是反映非自重湿陷性黄土特性的重要指标，具有实用价值。本条规定了按现场静载荷试验结果和室内压缩试验结果确定湿陷起始压力的方法。前者根据20组静载荷试验资料，按湿陷系数δs＝0.015所对应的压力，相当于在p-δs曲线上的ss／b(或ss／d)＝0.017。为此规定，如p-ss曲线转折点不明显时，取浸水下沉量(ss)与承压板直径(d)或宽度(b)之比等于0.017所对应的压力为湿陷起始压力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2当按室内压缩试验结果确定时，宜在p-δs曲线上取δs＝0.015所对应的压力作为湿陷起始压力值。4.4.5湿陷起始压力是反映非自重湿陷性黄土特性的重要指标，具有实用价值。本条规定了按现场静载荷试验结果和室内压缩试验结果确定湿陷起始压力的方法。前者根据20组静载荷试验资料，按湿陷系数δs＝0.015所对应的压力，相当于在p-δs曲线上的ss／b(或ss／d)＝0.017。为此规定，如p-ss曲线转折点不明显时，取浸水下沉量(ss)与承压板直径(d)或宽度(b)之比等于0.017所对应的压力为湿陷起始压力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.2.7建筑场地平整后的坡度，在建筑物周围6m内不宜小于2％，当为不透水地面时，可适当减小；建筑物周围6m外不宜小于0.5％。当采用雨水明沟或路面排水时，其纵向坡度不应小于0.5％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3.2单层和多层建筑物的屋面宜采用外排水；当采用有组织外排水时，宜选用耐用材料的水落管，其末端距离散水面不应大于300mm，并不应设置在沉降缝处；集水面积大的外落水管，应接入专设的雨水明沟或管道。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.3.4散水应用现浇混凝土浇筑，并应符合下列规定：1其下应设置150mm厚的灰土垫层或300mm厚的土垫层，垫层应超出散水或建筑物外墙基础底外缘500mm；2散水宜每隔6m～10m设置一条伸缩缝。散水与外墙交接处和散水的伸缩缝，应用柔性防水材料封填，沿散水外缘不宜设置排水明沟。5.3.4基础施工后，其侧向一般比较狭窄，回填质量较差，为防止屋面水、周围地面水从侧向渗入地基，增加散水及其下垫层宽度较为有利，借以覆盖基础侧向的回填土。一般地区的散水伸缩缝间距为6m～12m，湿陷性黄土地区大部分昼夜温差大，气候寒冷，散水容易产生冻胀和开裂，成为渗水隐患，因此规定间距较小。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.3.8防护范围内的各种地沟和管沟的做法，均应符合本标准第5.5.10条～第5.5.17条的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3.8防护范围内的各种地沟和管沟的做法，均应符合本标准第5.5.10条～第5.5.17条的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.4.8当砌体承重结构建筑的门窗洞或其他洞孔的宽度大于1m，且地基未处理或未消除地基的全部湿陷量时，应采用钢筋混凝土过梁。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.5.2埋地管道与储水构筑物之间或储水构筑物相互之间的防护距离应符合下列规定：1自重湿陷性黄土场地，应与建筑物之间的防护距离的规定相同，当不能满足要求时，应加强储水构筑物的防渗漏处理；2非自重湿陷性黄土场地，可按一般地区的规定设计。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5.5.14检漏井设计，应符合下列规定：1检漏井应没置在管沟末端和管沟沿线分段的每段下游检漏处；2检漏井内宜设集水坑，其深度不应小于300mm；3当检漏井与排水系统接通时，应防止倒灌。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.5.17管道穿过井(或沟)时，应在井(或沟)壁处预留洞孔或预埋防水套管。管道与洞孔、套管间的缝隙，应采用不透水的柔性材料填塞。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.7.5在非自重湿陷性黄土场地，计算单桩竖向承载力时，湿陷性黄土层内的桩长部分可取桩周土在饱和状态下的正侧阻力。5.7.5对于非自重湿陷性黄土场地的桩基，虽然理论分析和现场实测均表明在浸水饱和条件下也可能产生负摩阻力作用，但90规范和原规范规定非自重湿陷性黄土场地可计入湿陷性黄土层范围内饱和状态下桩侧正侧阻力以来，在按“规范”设计前提下，工程实践中还未见有桩基础事故的案例，因此本次修订仍维持非自重湿陷性黄土场地可考虑饱和状态下桩侧正摩阻力的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.8.3湿陷性黄土层中预应力土层锚杆设计应符合下列规定：1土层锚杆锚固段不宜设置在未经处理的软弱土层、填土、不稳定土层和不良地质地段，上覆土层厚度不宜小于4.0m，在最危险滑动面以外的有效计算长度应满足稳定计算要求。预应力锚杆自由段长度不应小于5.0m。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2按下式计算：式中：pz——相应于荷载效应标准组合下，在基础底面下z深度处土的附加压力值(kPa)；pcz——在基础底面下z深度处土的自重压力值(kPa)；λ——系数，z深度下无高压缩性土时取0.2，有高压缩性土时取0.1。6.1.7地基压缩层厚度与基础尺寸、基础形状、基底压力、基底下土层结构等诸多因素有关。其厚度是确定地基处理厚度的依据之一，对建筑物最终沉降量影响较大。本次修订对其厚度确定的原则做了调整，规定取按宽度和附加应力计算两者结果的大值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.1.8地基处理后的承载力，应根据静载荷试验结果结合当地经验综合确定。其下卧层顶面的承载力特征值，应满足下式要求：式中：pz——相应于荷载效应标准组合下，下卧层顶面的附加压力值(kPa)；pcz——地基处理后，下卧层顶面上覆土的自重压力值(kPa)；faz——地基处理后，下卧层顶面经深度修正后的承载力特征值(kPa)。6.1.8通过静载试验检验地基处理后的承载力是目前最可靠的方法之一。但由于静载试验的压板一般尺寸较小，影响深度有限，其结果只能反映一定范围内的地基情况。对仍存在剩余湿陷量的地基，下部未处理湿陷性黄土层仍有发生湿陷的可能，因此地基承载力不宜用的过大。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.2灰土垫层中的消石灰与土的体积配合比，宜为2：8或3：7，回填料含水量较大时宜采用较高的消石灰配合比。水泥土垫层中水泥与土的配合比宜通过试验确定，无经验时，水泥掺量可采用土重量的7％～12％。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.3.6夯点排布宜按正三角形网格布置，也可按正方形网格布置。初步设计时夯点中心距可取夯锤直径的(1.2～2.0)倍。夯实厚度小、强夯能级低时夯点中心距取小值；夯实厚度大，强夯能级高时夯点中心距取大值。6.3.6夯点排布包括夯点平面布置形式和夯点中心距。排布原则是既要充分发挥每一夯点的强夯效益，又要保证整个强夯地基的强夯质量和均匀性。夯点的平面布置形式以三角形较优，根据工程具体情况及方便施工，也可采用正方形布置。夯点排布的原则是同一遍夯点应尽量远离，以利于土中孔隙水、气有足够的时间排逸，利于强夯土固结增密。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.10强夯地基宜在基底下设置灰土垫层。垫层厚度可取300mm～500mm或根据计算确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.4.5挤密填孔后，3个孔之间土的最小挤密系数ηdmin，可按下式计算：式中ηdmin——土的最小挤密系数：甲类、乙类建筑不宜小于0.88；丙类建筑不宜小于0.84；ρdc——挤密填孔后，相邻3个孔之间形心点部位土的干密度(g／cm3)。6.4.5对于正三角形布置挤密孔的挤密地基，其3个孔圆心构成的三角形形心处的地基土是挤密最薄弱处，其挤密系数理论上最小(最小挤密系数)。最小挤密系数的大小，直接反映挤密地基的挤密效果。但3孔间形心点桩间土存在湿陷性，与复合地基湿陷性没有必然因果关系，并不能代表整个挤密地基一定存在湿陷性，关键是这些点竖向不要连贯，水平不要成片，且平均挤密系数应达到设计要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.4.7填料中的土料宜选用粉质黏土，土料中的有机质含量不应超过5％，且不得含有冻土、渣土和垃圾，土粒径不应大于15mm；石灰应选用新鲜消石灰，粒径不应大于5mm。6.4.7灰土填料中的消石灰粉应符合现行行业标准《建筑消石灰》JC/T481中合格品以上标准，储存期不超过3个月，所含活性CaO或MgO不低于60％或55％。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}]